<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<?xml-stylesheet href="index.xsl" type="text/xsl"?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms" version="2.0">
<channel>
<language>es-es</language>
<link>https://www.sport.es</link>
<title>Últimas Noticias</title>
<item>
<guid isPermaLink="false">84756178</guid>
<title><![CDATA[Malas noticias para Dembélé]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/barca/malas-noticias-dembele-84756178</link>
<description><![CDATA[<p><a href="https://www.sport.es/es/noticias/barca/dembele-sustituido-montilivi-lesion-82131387">Dembélé sigue recuperándose de la lesión que sufrió en el Girona-Barça el pasado 28 de enero en Montilivi</a>. El jugador se lesionó en el recto anterior del muslo izquierdo y, desde entonces, no ha vuelto a participar con el equipo. Desde el primer momento, tanto los servicios médicos como el propio futbolistas <strong>optaron por no marcarse plazos debido a sus precedentes en lo que a los problemas musculares se refiere</strong>. </p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>Casi dos meses después de romperse, Ousmane sigue al margen del equipo en la Ciutat Esportiva ejercitándose en solitario. La consigna es riesgo cero y máxima prudencia porque el francés es demasiado importante para Xavi y no van a perder la cabeza adelantando un regreso que podría ser contraproducente. <strong>Y es que los plazos de recuperación no van al ritmo previsto y las sensaciones del jugador no son del todo positivas</strong>. </p><p>La razón es que la herida ha tardado algo más en cicatrizar, aunque no se trata de una recaída, sino de un proceso para superar la lesión más lento del esperado en un primer momento. Es por ello que Dembélé está totalmente descartado para el clásico, tal y como ya hemos explicado, y tampoco acudirá a la selección francesa durante el parón internacional.</p><div class="box-left-100">    <figure class="thumb">        <img alt="" src="/clip/8d3d2f33-62f5-462e-8f68-03427178d5f1_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg" />        <figcaption><p>Ousmane Dembélé ha jugado dos clásicos esta temporada</p> | Javi Ferrándiz</figcaption>    </figure></div><p>Durante estos quince días sin competición de clubs se seguirá valorando a diario el estado físico del extremo para concretar con mayor precisión las opciones que tiene el jugador de volver al equipo las próximas semanas. Ni siquiera se atreven a pronosticar que pueda estar para el Elche-Barça del próximo 1 de abril, el primer encuentro de los blaugrana tras el parón. Dependerá de las sensaciones. </p><p>El objetivo, en ese sentido, sería contar con él para <a href="https://www.sport.es/es/noticias/barca/semifinal-copa-rey-real-madrid-83984540">la vuelta de semifinales de la Copa del Rey ante el Real Madrid</a> que se disputará el miércoles 5 de abril en el Spotify Camp Nou. En todo caso, su regreso solo será realidad si está recuperado al cien por cien y el riesgo es inexistente.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/a64fd73c-ecad-4304-a974-53b72ce78d04_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Valentí Enrich]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/a64fd73c-ecad-4304-a974-53b72ce78d04_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Dembélé, siguiendo uno de los últimos partidos desde la grada]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 20:08:35 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:08:35 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84750846</guid>
<title><![CDATA[Hamilton corta los rumores sobre su salida de Mercedes]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/motor/formula1/hamilton-corta-rumores-salida-mercedes-84750846</link>
<description><![CDATA[<p><strong>El piloto británico Lewis Hamilton (Mercedes),</strong> siete veces campeón del Mundo de Fórmula Uno, declaró este jueves en el circuito de Yeda, escenario este fin de semana del Gran Premio de Arabia Saudí, <strong>que la escudería Mercedes, </strong><a href="https://www.sport.es/es/noticias/motor/formula1/baile-piezas-formula-1-84670243">con la que está en el último año de su actual contrato</a><strong>, es su "familia" y que no planea ir "a ningún otro sitio" en busca del éxito perdido</strong>.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p><strong>Hamilton</strong>, que empezó el Mundial de 2023 con una <strong>quinta plaza en Baréin y cuya última victoria en la F1 fue precisamente en Arabia Saudí a finales de la temporada de 2021</strong>, señaló: "Por supuesto, <strong>hay momentos en los que no estás de acuerdo con ciertos miembros del equipo. Lo importante es que sigamos comunicándonos, que sigamos trabajando juntos"</strong>.</p><p><strong>"Sigo creyendo al cien por cien en este equipo, que es mi familia. Llevo aquí mucho tiempo, así que no pienso irme a ningún otro sitio. Pero todos necesitamos una patada</strong>, todos necesitamos seguir hacia adelante", agregó.</p><p>"Hemos visto dónde está el rendimiento y cómo la gente está sacando el rendimiento. <strong>Ahora tenemos que empezar a tomar algunas decisiones audaces, hacer algunos grandes movimientos, con el fin de cerrar la brecha con estos chicos</strong>", dijo el inglés.</p><p><strong>En referencia a Red Bull</strong> y su dominante doblete en Baréin, <strong>Hamilton </strong>continuó:<strong> "De lo contrario, van a... Quiero decir, lo más probable es que se lleven todo este año, a menos que Ferrari pueda pararlos. Ya veremos"</strong>.</p><p>"Pero, como he dicho, espero que en algún momento del año... <a href="https://www.sport.es/es/noticias/motor/formula1/mercedes-entona-mea-culpa-trabajando-84495567">Tenemos la esperanza de que podamos recortar distancias</a>. <strong>En ese momento será probablemente demasiado tarde en términos de luchar por el campeonato, pero todavía podemos cambiar la suerte"</strong>, comentó.</p><p><strong>Hamilton</strong>, de 38 años, cree que todavía puede volver a ganar. <strong>"Volveré a ganar. Sólo que va a tomar algún tiempo"</strong>.</p><p>"Nunca sabes lo que te espera.<a href="https://www.sport.es/es/noticias/motor/formula1/hamilton-critico-mercedes-les-adverti-84382746"> Habrá cosas que sucedan en todas nuestras vidas que menos esperemos,</a><strong> pero no es cómo te caes, es cómo te levantas, es cómo lo afrontas, es cómo te presentas</strong>. Es cómo sigues siendo positivo y afrontas los problemas a los que te enfrentas: <strong>ahí es donde va mi energía</strong> y eso", enfatizó el británico. </p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/250c4f25-7e25-4472-9ece-60146fc3fb99_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[AFP]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/250c4f25-7e25-4472-9ece-60146fc3fb99_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Hamilton podría dejar Mercedes en 2024]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 20:05:13 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:05:13 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84755384</guid>
<title><![CDATA['Palo' de Spalletti a Guardiola: "Ya lo conocemos todos..."]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/champions/palo-spalletti-guardiola-manchester-city-84755384</link>
<description><![CDATA[<p>El <strong>Nápoles hizo historia contra el Eintracht de Frankfurt</strong> y se clasificó a <a href="https://www.sport.es/es/noticias/champions/napoles-clasificacion-historica-84635194"><strong>cuartos de final de la Champions League por primera vez en la historia.</strong></a> El equipo de <strong>Luciano Spalletti</strong> sigue recibiendo múltiples elogios <strong>por su gran estado de forma en Italia.</strong> Uno de los grandes admiradores del <strong>juego del equipo es Guardiola</strong>, aunque al técnico del <strong>Nápoles no le han gustado los elogios</strong> del entrenador del <strong>Manchester City.</strong></p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p><strong>Pep Guardiola</strong> realizó unas declaraciones en las que <a href="https://www.sport.es/es/noticias/champions/osimhen-lleva-napoles-romper-techo-84707032"><strong>elogió el estilo de juego del Nápoles</strong></a><strong>: </strong>"El Nápoles es quizás el <strong>mejor equipo de Europa este año,</strong> en términos de estilo de juego... <strong>cerca del Arsenal</strong>", reconoció el técnico del <strong>Manchester City en rueda de prensa</strong> en relación a la superioridad del equipo <strong>en la Serie A.</strong></p><p>Sin embargo, a pesar de los <a href="https://www.sport.es/es/noticias/calcio/italia-despierta-letargo-84721475"><strong>elogios del entrenador al equipo napolitano</strong></a><a href="https://www.sport.es/es/noticias/calcio/italia-despierta-letargo-84721475">,</a> a <strong>Luciano Spalletti, técnico del Nápoles, no le han gustado las palabras de Guardiola</strong>: "No, no estoy orgulloso. No me hace sentir orgulloso. <strong>Es un juego para poner la presión al resto. Ya lo conocemos todos".</strong></p><p>El técnico continuó: "¿<strong>Cómo se va a poner a un equipo que invirtió 9 millones de euros delante de uno que ha gastado 900 millones?</strong> Es un jueguito decir te pondremos ahí y luego seguro que te vas a caer". Sin embargo, también reconoció que <strong>le gustan los halagos y que su equipo está listo para el tramo final de temporada".</strong></p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/49d78e7f-2783-4912-b37b-d6055717257e_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Agencias]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/49d78e7f-2783-4912-b37b-d6055717257e_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA['Palo' de Spalletti a Guardiola: "Ya lo conocemos todos..."]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 20:04:25 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:04:25 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84753930</guid>
<title><![CDATA[Recepción oficial de la Junta Directiva en la Secretaria General de l'Esport i de l'Activitat Física]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/futbol-catalan/recepcion-oficial-junta-directiva-secretaria-84753930</link>
<description><![CDATA[<p>La Secretària General de l'Esport i de l'Activitat Física, <strong>Anna Caula</strong>, acompañada del director del Consell Català de l'Esport, <strong>Aleix Villatoro</strong>, han dado la bienvenida en el Museu Colet de Barcelona al presidente de la FCF, <strong>Joan Soteras</strong>, y al resto de miembros de su Junta Directiva, <strong>a quienes han felicitado por su reciente reelección</strong>.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>Acto seguido, se ha realizado una<strong> reunión de trabajo</strong>, en la que se ha analizado la situación del fútbol y el fútbol sala catalán y los proyectos prioritarios de la nueva Junta Directiva. Tanto la Secretària General de l'Esport i de l'Activitat Física, <strong>Anna Caula</strong>, como el presidente de la FCF, <strong>Joan Soteras</strong>, han coincidido en remarcar que<strong> hay que seguir apostando por una Federació más cercana e inclusiva, que esté bien gobernada y que sepa asumir con éxito los nuevos retos </strong>que plantea la sociedad actual, especialmente en materia de igualdad, de cumplimiento normativo y de proyección internacional del fútbol y el fútbol sala catalán.</p><p>En este sentido, Anna <strong>Caula </strong>ha subrayado que la <strong>Federació Catalana de Futbol ha sido "pionera" en el impulso del deporte femenino en Catalunya</strong>, a través de campañas como #Orgullosa, y ha agradecido el papel de la FCF, la más importante del país en número de licencias y seguimiento, a la hora de “<strong>reforzar el ADN deportivo catalán, cuyos clubes y federaciones son los principales motores</strong>”.</p><p>El director del Consell Català de l'Esport, Aleix Villatoro, ha destacado el rol de la FCF en la promoción de los valores y el civismo en el mundo del deporte, y<strong> ha apuntado el potencial del fútbol como una herramienta de cohesión social en el país</strong>.</p><p>Por último, Joan <strong>Soteras </strong>ha concluido afirmando que "<strong>la Federación es el espejo de los valores que queremos transmitir a las federadas y federados de hoy, pero también del mañana, por eso trabajaré incansablemente para que ésta sea una institución referente, integradora e innovadora</strong>".</p><p>En la recepción han acompañado al presidente <strong>Soteras</strong> los siguientes directivos y directivas: <strong>Jordi Bonet, Mònica Garcia, Pere Alsina, Jaume Plaza, Miquel Piñol, Susanna Puell, Francesc Borrega, Juan Núñez, Jacobo Domènech, Albert Montull, Laura Ràfols, Pep Graus, Carles Mallart, Víctor Güell, Jordi Pifarré, Javier Lerma, Tomás José, Miquel Àngel Esquerré, José Manuel Banderas y Jordi Pérez</strong>; la tesorera, <strong>Montse Altimira</strong>; el delegado del Maresme, <strong>Moha El Gaadaoui</strong>; el secretario general de la FCF, <strong>Oriol Camacho</strong>; y el jefe de presidencia, <strong>Alberto Prieto</strong>.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/fd1a628f-7d0e-4d59-86cb-578e4807066e_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[FCF]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/fd1a628f-7d0e-4d59-86cb-578e4807066e_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Recepción oficial de Joan Soteras en la Secretaria General de l’Esport i de l’Activitat Física]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 20:03:51 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:03:51 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84754048</guid>
<title><![CDATA[Se complica la llegada de Bellingham al Madrid]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/complica-llegada-bellingham-madrid-84754048</link>
<description><![CDATA[<p><strong>El futuro de Jude Bellingham va camino de ser uno de los culebrones del próximo verano</strong>. <a href="https://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/real-madrid-planea-revolucionar-mercado-83874412">El Real Madrid lo tiene como prioridad absoluta</a> para comandar su mediocampo en los próximos años. Pero, <strong>la Premier amenaza</strong> con dilapidar su fichaje.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>El jugador inglés de 19 años es uno de los futbolistas más codiciados del momento. <strong>Está cuajando una gran temporada con el Borussia Dortmund, en el que acumula cuatro goles y cuatro asistencias </strong>en 23 partidos y <a href="https://www.sport.es/es/noticias/mundial-futbol/bellingham-debuta-qatar-alto-78871180">realizó un excelente mundial con Inglaterra en Qatar.</a></p><p>Esto ha despertado el interés de muchos clubes. <a href="https://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/madrid-ofrece-140-millones-fichar-84573584">El Real Madrid es el favorito</a>, pero la Premier League hará todo lo posible por su fichaje. <strong>El último en unirse a la puja es el Manchester United</strong>, que según The Telegraph, irá con todo a por él.</p><p style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;"><a href="http://bit.ly/DiarioSportDAZN" rel="nofollow"><b><i>Sigue toda la Premier League en exclusiva por DAZN. Bienvenidos a la mejor parte</i></b></a></p>

<p><iframe frameborder="0" height="148" marginheight="0" marginwidth="0" scrolling="no" src="https://secure.spox.com/daznpic/daznwidget.html?c=esdiariosport" style="border: 0px; margin:0; padding:0;" width="100%"></iframe></p><p>De esta manera, <strong>el fichaje de Jude Bellingham por el club blanco no será tan fácil como podía parecer</strong>. El dinero será el principal argumento de los clubes ingleses, mientras que<strong> los blancos esperan convencerle por proyecto</strong>.</p><p>De todas formas, su incorporación no será nada fácil de acometer. <a href="https://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/operacion-bellingham-cuesta-280-millones-81124941#:~:text=Fichajes%20Real%20Madrid%20%7C%20La%20'operaci%C3%B3n,cuesta%20280%20millones%20de%20euros">Su precio inicial rondará los 120 millones</a> y <strong>muchos clubes estarán en la carrera por hacerse con los servicios de la gran 'joya' inglesa.</strong></p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/5f1ba5af-66dc-431a-b2ba-aba9b791fc1b_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/5f1ba5af-66dc-431a-b2ba-aba9b791fc1b_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Jude Bellingham.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 20:03:30 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:03:30 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84757269</guid>
<title><![CDATA[Las ayudas por el bono social calientan la batalla entre la líder de Más Madrid y el del PSOE]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/nacional/ayudas-bono-social-calientan-batalla-84757269</link>
<description><![CDATA[<p>Este jueves la presidenta del Gobierno de la Comunidad de Madrid, Isabel Díaz Ayuso, ha visto cómo lo que espera desde hace cuatro meses, la <strong>desconvocatoria de la huelga de los médicos de atención primaria</strong>, se diluía en una sesión de control dominada por la polémica de los bonos sociales que reciben las familias numerosas. Mónica García, <strong>portavoz de Más Madrid</strong>, ha tenido que <strong>flagelarse </strong>esta mañana, primero ante los medios y después en sede parlamentaria, por haberse lanzado a pedir la dimisión del vicepresidente del Gobierno regional, Enrique Ossorio, por recibir el<strong> bono social térmico</strong> para después reconocer que ella misma recibe la esta ayuda. Y el dirigente y candidato del <strong>PSOE de Madrid</strong>, Juan Lobato, ha encontrado en este error de García la oportunidad que buscaba para elevarse sobre ella. Ossorio, mientras, lucía satisfecho en su escaño.</p><p><strong>Lobato </strong>ha aprovechado su pregunta a <strong>Díaz Ayuso </strong>para escenificar lo contrario de lo que parecía: dirigir sus <strong>críticas a García</strong> mientras miraba fijamente a la presidenta. El portavoz socialista es, como Ossorio y como García, padre de una <strong>familia numerosa</strong> y como tal tiene derecho a las mismas ayudas. Pero ha querido mostrar a los diputados una factura de su casa en la que no se refleja ayuda alguna a su familia y ha apuntalado: "No engañemos nadie, el bono no lo paga el Gobierno lo pagamos todos con nuestras facturas", en referencia a que son los impuestos de los ciudadanos lo que permite subvencionar los gastos de los<strong> "consumidores vulnerables" </strong>que tiene derecho a recibir el bono social. Y ha insistido en algo que está provocando declaraciones cruzadas y contradictorias mientras sus compañeros de escaño miraban de reojo al equipo de Más Madrid: "El bono social hay que pedirlo, no es una ayuda automática. <strong>Quien lo pide lo cobra y quienes no lo pedimos no lo cobramos".</strong></p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>El propio <strong>vicepresidente, </strong>tras haber escuchado cómo previamente Lobato le llamaba <strong>"vampiro", </strong>le ha echado en cara más tarde "que no hay que pedir el bono" y le ha afeado que se lo estudie "un poco". Y es cierto que el bono social térmico, destinado a pagar los gastos de calefacción y agua caliente en los meses de invierno y por el que ha surgido la polémica, es una <strong>ayuda que se concede de forma automática</strong> a quienes ya son beneficiarios del bono social eléctrico, que implica un descuento en la factura de la luz para quienes cumplen los criterios. Pero este último sí es necesario solicitarlo.</p><h2 style="text-transform:uppercase;">Perdón de Mónica García </h2><p>"Reconozco que no me gusta, son ayudas regresivas que no llegan a gente vulnerable y sí a quienes no lo necesitamos". Así ha empezado García sus declaraciones esta mañana ante los medios, pidiendo también perdón por haberse precipitado al conocer la noticia sobre Ossorio. En el Gobierno no contienen su satisfacción, la sonrisa en el rostro de Ossorio era esta mañana evidente y la propia Ayuso se ha presentado en la Asamblea convencida de que la oposición está pasando una mala semana, pero la sorpresa por lo sucedido con García la ha definido un miembro del Ejecutivo que al pasar por delante de la portavoz de Más Madrid mientras hablaba con la prensa no ha podido reprimirse: "Vaya chufla todo esto".</p><p>Ya dentro, desde su escaño, García ha optado por hacer frente a la polémica y no esperar a que Ayuso se la echara en cara: <strong>"Siento vergüenza cuando me equivoco"</strong>. Pero una vez que se ha fustigado en público, ha espetado a la bancada popular que sus declaraciones la diferencian del <strong>Gobierno de Ayuso, "incapaces de reconocer un error y pedir perdón</strong>", como cuando "dieron pizzas a los más vulnerables durante 50 días, conceden mordidas a su hermano (por Ayuso) o desguazan la sanidad pública. (...) Me niego a ser como ustedes".</p><h2 style="text-transform:uppercase;">Tranquilidad en el Gobierno </h2><p>En el <strong>PP </strong>ven clara la oportunidad para atacar a la dirigente de Más Madrid por lo sucedido y limitar su crecimiento en las semanas que restan hasta las elecciones aprovechando también que la <strong>huelga sanitaria </strong>puede llegar a su fin. Fuentes de la formación sugieren que este asunto tendrá un recorrido limitado en el sentido de que son <strong>muchas las personas que reciben o tienen previsto solicitar las ayudas</strong> por formar parte de una <strong>familia numerosa</strong>, y no ven que esto pueda afectar negativamente a quienes las reciban en su partido. Sin embargo, consideran que el caso de la portavoz progresista es diferente no por ser beneficiaria de estos bonos sino por su<strong> reacción "precipitada".</strong></p><p>La presidenta madrileña ha criticado, de hecho, que el Gobierno de Pedro Sánchez haya anunciado ahora que quiere cambiar los criterios e introducir los de renta para estas subvenciones, "<strong>para algo que hacía bien".</strong> Su apuesta es que se siga ahondando en las políticas en favor de estas familias y para abordar el asunto en su turno de debate con <strong>García </strong>le ha preguntado lo siguiente: "Ahora que se ha conocido su renta, ¿por qué utiliza sanidad publica, la educación pública o el transporte público? Porque tiene derecho. Lo que quiero es que todo el mundo viva como vive usted. A lo que no hay derecho es a tanta demagogia y a creerse superior a los demás. Le tiene que pedir disculpas al vicepresidente".</p><p><strong>Ossorio sonreía y asentía</strong>. Tranquilo, sin inmutarse por la polémica surgida estos días y que él ha zanjado diciendo que seguirá beneficiándose de cuantas ayudas le correspondan por su condición de padre de cuatro hijos: "Si tras cuatro años como consejero consideran que mi mayor pecado ha sido cobrar el bono social es que son muy generosos, he metido la pata en muchas cosas más".</p><p><strong>Rocío Monasterio, portavoz de Vox</strong> y también madre de cuatro hijos, ha confirmado que <strong>se beneficia de todos los descuentos</strong> que ofrece la Administración, sea la Comunidad de Madrid o el Gobierno de la nación, a las familias numerosas. Pero si bien ha informado a los medios de que recibe el bono social eléctrico, asegura que no le han ingresado ayuda térmica aunque debería ser automática: <strong>"Me deben considerar una facha y no me lo mandan"</strong>.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/353bfff7-3275-4f05-84e2-f5e5f8d2e9fd_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/353bfff7-3275-4f05-84e2-f5e5f8d2e9fd_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Las ayudas por el bono social calientan la batalla entre la líder de Más Madrid y el del PSOE.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 20:03:17 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:03:17 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84753387</guid>
<title><![CDATA[Qué significa "7642" en WhatsApp y por qué lo escriben los jóvenes]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/preguntas/significa-7642-whatsapp-escriben-jovenes-84753387</link>
<description><![CDATA[<p>Millones de españoles utilizan <strong>WhatsApp</strong> a diario. Es una de las aplicaciones más utilizadas del planeta gracias a que su servicio de mensajería es gratuito y podemos realizar videollamadas con los contactos que tengamos guardados en nuestro teléfono móvil.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>En los últimos meses <strong>WhatsApp</strong> ha incluido la herramienta de <strong>eliminar los mensajes</strong>, pero recientemente <a href="https://www.sport.es/es/noticias/tecnologia/whatsapp-permitira-editar-mensajes-texto-13749160" target="_blank">ha incluido la función de editar mensajes</a>, una de las más esperadas por los usuarios. Aún así, han empezado a llegar en muchas conversaciones el número "<strong>7642</strong>", generalmente compartido por usuarios jóvenes.</p><p>Si has recibido este enigmático código en una <strong>conversación privada</strong> o en un <strong>grupo de WhtasApp</strong> no te asustes, este mensaje empezó a compartirse en<strong> TikTok</strong> y se ha ido replicando en las otras redes sociales, pero es una moda.</p><p>El número "<strong>7642</strong>" significa "<strong>mándaselo sin decir nada</strong>" según el espacio logopédico. Si compartes este mensaje con alguien será una forma de decir que si te responde es mejor no replicar, así el otro usuario se quedará con la duda.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/2d54a5c0-64f7-4688-8e58-a7e999cbfa03_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[SPORT.es]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/2d54a5c0-64f7-4688-8e58-a7e999cbfa03_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Qué significa "7642" en WhatsApp y por qué lo escriben los jóvenes]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 20:01:52 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:01:52 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84756055</guid>
<title><![CDATA[Miguel Frigenti carga contra Tamara Gorro: "Es una absurda"]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/television/miguel-frigenti-carga-tamara-gorro-dv-84756055</link>
<description><![CDATA[<p>Hablar de prensa rosa en España <a href="https://www.sport.es/es/noticias/television/peor-salvame-jorge-javier-vazquez-83048887">es hablar de Sálvame</a>. Desde 2006 es <strong>uno de los programas de entretenimiento más populares y seguidos de la televisión española</strong>. Su formato fue rompedor y ha supuesto un antes y un después en la televisión mundial.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>El programa repasa cada tarde en Telecinco tanto las últimas noticias con una<strong> buena dosis de debate con sus tertulianos habituales</strong>, que dotan al formato con una<strong> personalidad única</strong> que le ha hecho ser líder durante muchos años.</p><p>Siempre <a href="https://www.sport.es/es/noticias/television/salvame-pago-telecinco-cobrara-espectadores-80281829">en el centro de la polémica</a>, no son pocos los que consideran a Sálvame lo peor de la televisión aunque <strong>sus fans se cuentan por miles y su manera de calar en la cultura popular lo mantiene con una salud de hierro.</strong></p><p>Jorge Javier Vázquez lo dirige junto a Nuria Marín, Rafa Mora, Kiko Matamoros, Rosa Villacastín, Kiko Hernández, Omar Suárez… <strong>Un elenco que ‘se cuela’ en nuestros salones cada día para explicar la actualidad.</strong><strong>Lo que ha pasado durante el programa de este jueves</strong>, sin embargo, ha sorprendido a propios y extraños. Es normal que con tanta popularidad cada detalle sea ampliamente comentado, sobre todo en redes, por lo que no es de extrañar que también se haga viral.</p><p>Tamara Gorro se presentó a los 'Premios Ídolo' con una <strong>calva en su cabeza con mariposas y brillos</strong>. Lo que la influencer quería reivindicar era la <strong>investigación contra el cáncer,</strong> pero tuvo muchas críticas en redes sociales. </p><p>Miguel Frigenti publicó en Twitter que <strong>no podía ser "más absurda". </strong>El periodista añadió que<strong> "en la cabeza no te salen flores, ni purpurina, ni tampoco maripositas. Esta señora carece de empatía y de inteligencia emocional". </strong></p><p>Este jueves en Sálvame, el colaborador se ha mostrado muy enfadado con la vestimenta de Tamara Gorro, y aunque ella ha pedido perdón por lo que se ha podido malinterpretar, el periodista cree que<strong> "no era ninguna forma de apoyar a enfermos de cáncer". </strong></p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/8b2638d1-814c-40f0-9975-6a49c318782c_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/8b2638d1-814c-40f0-9975-6a49c318782c_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Miguel Frigenti.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 20:01:48 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:01:48 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84752734</guid>
<title><![CDATA[Ronald Araujo lidera la convocatoria de Uruguay]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/futbol-internacional/ronald-araujo-lidera-convocatoria-uruguay-84752734</link>
<description><![CDATA[<p><strong>Con Federico Valverde y </strong><a href="https://www.sport.es/es/noticias/barca/araujo-vinicius-quinto-asalto-84723255">Ronald Araujo como referentes,</a> el seleccionador interino de Uruguay, <strong>Marcelo Broli,</strong> presentó este jueves la <strong>lista de convocados de la Celeste para los amistosos ante Corea del Sur y Japón</strong>.</p><p><strong>Sin los históricos Luis Suárez, Edinson Cavani, Diego Godín y José María Giménez,</strong> el centrocampista del Real Madrid y el defensor del Barcelona serán dos de <strong>los encargados de liderar a </strong><a href="https://www.sport.es/es/noticias/barca/hay-precio-mediocentro-uruguayo-convence-84281043">una plantilla en la que habrá varios debutantes</a>. Algunos de ellos son <strong>el defensor Joaquín Piquerez, el centrocampista Felipe Carballo y el delantero Matías Arezo</strong>.</p><p>También aparecen en la lista de 23 jugadores los mundialistas <strong>Sergio Rochet, Sebastián Coates, Matías Viña, José Luis Rodríguez, Mathías Olivera, Matías Vecino, Facundo Pellistri, Agustín Canobbio, Facundo Torres, Giorgian de Arrascaeta, Darwin Núñez y Maximiliano Gómez</strong>.</p><p><strong>Broli</strong>, entrenador del equipo sub'20 de Uruguay, fue designado para <strong>dirigir de manera interina a la selección absoluta en los amistosos</strong> que disputará ante <strong>Corea del Sur</strong> el 24 de marzo y frente a <strong>Japón </strong>cuatro días después.</p><p>En el primero de estos encuentros la Celeste volverá a ponerse cara a cara con<strong> una selección a la que se enfrentó en el Mundial de Qatar 2022</strong>, aunque ahora esta será dirigida por el alemán <strong>Jurgen Klinsmann</strong>, quien reemplazó al portugués <strong>Paulo Bento</strong>.</p><p>Luego Uruguay se enfrentará a <strong>Japón</strong>, que en la cita mundialista se convirtió en una de las revelaciones <strong>tras alcanzar los octavos de final luego de vencer a Alemania y a España en la fase de grupos</strong>.</p><h3>Lista de convocados de Uruguay para la fecha FIFA:</h3><p><strong>Porteros</strong>: <strong>Sergio Rochet</strong> (Nacional), <strong>Santiago Mele</strong> (Unión-ARG), <strong>Gastón Olveira</strong> (Olimpia-PAR).</p><p><strong>Defensas</strong>: <strong>Sebastián Coates</strong> (Sporting-POR), <strong>Santiago Bueno</strong> (Girona-ESP), <strong>Ronald Araujo </strong>(Barcelona-ESP), <strong>José Luis Rodríguez</strong> (Vasco da Gama-BRA), <strong>Giovanni González</strong> (Mallorca-ESP), <strong>Mathías Olivera</strong> (Napoli-ITA), <strong>Matías Viña</strong> (Bournemouth-GBR), <strong>Joaquín Piquerez</strong> (Palmeiras-BRA).</p><p><strong>Centrocampistas</strong>: <strong>Manuel Ugarte</strong> (Sporting-POR),<strong> Matías Vecino</strong> (Lazio-ITA), <strong>Felipe Carballo</strong> (Gremio-BRA), <strong>Federico Valverde</strong> (Real Madrid-ESP), <strong>Facundo Pellistri</strong> (Manchester United-GBR), <strong>Agustín Canobbio</strong> (Athletico Paranaense-BRA), <strong>Diego Rossi</strong> (Fenerbahçe-TUR), <strong>Facundo Torres</strong> (Orlando City-USA), <strong>Giorgian de Arrascaeta</strong> (Flamengo-BRA).</p><p><strong>Delanteros</strong>: <strong>Darwin Núñe</strong>z (Liverpool-GBR), <strong>Maximiliano Gómez</strong> (Trabzonspor-TUR) y<strong> Matías Arezo</strong> (Peñarol). EFE</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/093583f4-4d11-48fa-b4c4-b9f7148e8357_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/093583f4-4d11-48fa-b4c4-b9f7148e8357_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Ronald Araujo liderará a la selección uruguaya]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 20:01:29 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:01:29 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84753279</guid>
<title><![CDATA[¡Ramos se lesiona con el PSG!]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/liga-francia/ramos-entrenamiento-psg-lesion-84753279</link>
<description><![CDATA[<p><strong>Sergio Ramos no ha podido completado el entrenamiento</strong> de este jueves con el <strong>París Saint Germain</strong> y ha tenido que <strong>retirarse antes de que finalizase la sesión.</strong> El central andaluz ha sentido unas <strong>molestias al final de la sesión que le han impedido completar el entrenamiento, </strong>según apunta L' Équipe. Se desconoce de momento el alcance de la lesión y <strong>cuánto tiempo lo mantendrá alejado de los terrenos de juego.</strong></p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p><strong>Ramos </strong>estaba teniendo, hasta la fecha, una temporada <strong>limpia a nivel de lesiones. </strong>El central andaluz había <strong>olvidado los problemas que le habían lastrado el año pasado </strong>y había <a href="https://www.sport.es/es/noticias/champions/excusa-inverosimil-sergio-ramos-84425544"><strong>recuperado su mejor nivel con el conjunto parisino</strong></a>. Sin embargo, esta nueva lesión supone un <strong>duro revés para el ex del Real Madrid.</strong></p><p>El central andaluz se encuentra <strong>en medio de un proceso de negociación por su renovación con el PSG.</strong> De momento, el equipo parisino <strong>está satisfecho</strong> con el rendimiento de Ramos <a href="https://www.sport.es/es/noticias/psg/renovacion-baja-sergio-ramos-84618819"><strong>aunque le ofrece una renovación a la baja</strong></a><a href="https://www.sport.es/es/noticias/psg/renovacion-baja-sergio-ramos-84618819">.</a> Habrá que ver si esta nueva lesión <strong>supone un cambio de planes para </strong><strong>Al Khelaïfi y la cúpula directiva del PSG.</strong></p>]]></description>
<media:content url="https://videos.sport.es/epi/public/videoquality/2023/0308/22/geo/bayern-psg-la-ocasion-de-sergio-ramos-2.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="0">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/2a6c862d-769d-4f5a-a866-47f7ae396d7d_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Bayern - PSG | La ocasión de Sergio Ramos]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 20:00:37 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:00:37 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">13911397</guid>
<title><![CDATA[Pancreatitis aguda: Síntomas y tratamiento de la enfermedad digestiva más frecuente]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/salud/pancreatitis-aguda-sintomas-tratamiento-enfermedad-13911397</link>
<description><![CDATA[<p>La pancreatitis es la inflamación del <strong>páncreas</strong>. Una glándula que se localiza detrás del estómago y cuya función principal es ayudar a descomponer los alimentos y hormonas para controlar los niveles de azúcar en sangre.</p><p>La <strong>pancreatitis </strong>es la causa más frecuente de ingreso hospitalario por enfermedades del <a href="https://www.lne.es/tags/aparato-digestivo/">aparato digestivo</a> y suele aparecer de forma repentina. </p><p>Según la <a href="https://www.saludigestivo.es/wp-content/uploads/2022/06/logotipo-fead-y-munudo-saludigestivo-300px.png">Fundación Española del Aparato Digestivo</a> (FEAD), tiene una “elevada” incidencia en la población:  50-80 casos por 100.000 habitantes/año.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>Como explica el doctor <strong>Francisco José García Fernández</strong>, gastroenterólogo en el Hospital Virgen del Rocío de Sevilla, “se trata de una enfermedad de evolución imprevisible y potencialmente grave”. </p><p>La pancreatitis requiere ingreso hospitalario. La resolución del cuadro clínico se produce varios días del inicio de los síntomas “con medidas bastante sencillas”</p><ul><li>“Es necesario vigilar la presencia de complicaciones, que puede darse hasta en el 20% de los casos. Tiene una mortalidad global de un 5%, pero en las formas graves puede alcanzar más de un 30%”.</li></ul><p>La pancreatitis se puede manifestar en dos modos clínicos. </p><p>Por un lado, pancreatitis leve, que es aquella que cursa con la mínima disfunción de órganos y la recuperación del paciente se produce sin ningún contratiempo. </p><p>Por otro, la pancreatitis grave o aguda. En este caso, se asocia a un <strong>fallo orgánico </strong>y que puede desencadenar en otras complicaciones como necrosis (parte del páncreas se destruye debido a su inflamación), absceso o pseudoquiste.</p><div class="box-left-100">    <figure class="thumb">        <img alt="" src="/clip/f271140d-bce2-45dd-81ec-b34573d5597b_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg" />        <figcaption>La pancreatitis requiere hospitalización y suele cursar de forma leve | Freepik</figcaption>    </figure></div><h2 style="text-transform:uppercase;">Síntomas y causas de la pancreatitis</h2><p>El síntoma más característico de esta enfermedad es el <strong>dolor abdominal</strong>,<strong> </strong>que se localiza en la parte superior del abdomen, justo debajo del esternón. </p><p>Un hueso que se ubica en la parte delantera y central de la pared torácica y que está unido a la clavícula y las siete primeras costillas.</p><ul><li>“Es típico que el dolor se mantenga los primeros días y que se alivie inclinando el tronco hacia adelante. Algunos pacientes pueden presentar un dolor más leve y solo un 5-10% de los pacientes no tienen dolor”, indica la doctora <strong>Susana Jiménez Contreras</strong>, del Hospital Vithas Xanit Internacional, Benalmádena (Málaga).</li></ul><p>La causa de la pancreatitis también va a indicar la localización del dolor. Si se debe a "piedras" en la vesícula biliar, se localiza en la parte alta y derecha del abdomen. Generalmente, el cuadro clínico comienza tras la ingesta de alimentos.</p><p>En cambio, si es producido por el alcohol, aparece entre 1 y 3 días después de su consumo. </p><p>Además del dolor abdominal, a diferencia de la pancreatitis causada por litiasis (cálculos en las vías urinarias), se acompaña de náuseas y vómitos.</p><p>Pero no es el único síntoma que presenta la pancreatitis.</p><ul><li>Fiebre.</li><li><a href="https://buscandorespuestas.lne.es/responde-el-doctor/que-son-las-arritmias-tipos-sintomas-y-tratamiento/">Taquicardia</a> (aumento de la frecuencia cardíaca).</li><li>Náuseas.</li><li>Vómitos.</li></ul><blockquote>    <p>En casos seleccionados también se administran antibióticos y si aparecen complicaciones se puede recurrir al tratamiento endoscópico, radiológico y/o quirúrgico</p></blockquote><p>Puede ser causada por varias causas. </p><p>No obstante, como resalta el especialista, “la litiasis biliar y el consumo de alcohol es el responsable de más del 80% de los casos”. </p><ul><li>“Entre estas otras causas hay que destacar: hiperlipidemia (lípidos en la sangre), ciertos fármacos, malformaciones como el páncreas divisum (anomalía congénita), reducción del flujo sanguíneo (isquemia), traumatismo abdominal, infecciones, pancreatitis autoinmune o pancreatitis hereditaria”.</li></ul><p>Sin embargo, estar diagnosticado con <a href="https://buscandorespuestas.lne.es/t/diabetes/">diabetes</a> aumenta considerablemente las probabilidades de padecer pancreatitis. Y al revés. </p><p>La pancreatitis crónica puede desencadenar en la aparición de esta enfermedad, por la que el cuerpo es incapaz de regular los niveles de glucosa en sangre.</p><div class="box-left-100">    <figure class="thumb">        <img alt="" src="/clip/2d1a22fb-1889-425f-9cd9-d799751e638d_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg" />        <figcaption>La diabetes también puede causar pancreatitis aguda | Freepik</figcaption>    </figure></div><h2 style="text-transform:uppercase;">Diagnóstico y tratamiento</h2><p>Dolor abdominal, náuseas o vómitos, junto a fiebre, son síntomas evidentes de un posible caso de pancreatitis aguda. Por ello, hay que acudir inmediatamente al médico, quien confirmará el diagnóstico con una analítica de sangre.</p><p>Además de una analítica (en la que si hay pancreatitis hay una elevación en sangre de amilasa y lipasa), se puede realizar una <strong>ecografía abdominal</strong>. </p><p>Es la única forma de descartar que el dolor abdominal esté causado por un cálculo biliar.</p><p>El tratamiento de la pancreatitis es la hidratación adecuada. </p><p>Mientras cursan los síntomas, se debe <strong>evitar la ingesta oral de alimentos</strong>, para que el páncreas “descanse”. Eso sí, si la hospitalización se alarga en el tiempo, se debe administrar alimentación por vía intravenosa.</p><p>Respecto al dolor abdominal, se trata con analgésicos. Si es agudo, con opiáceos. </p><p>La doctora <strong>Mileidis Sanjuan Acosta</strong>, del Hospital Universitario Nuestra Señora de la Candelaria, Tenerife, especifica que “en casos seleccionados también se administran antibióticos y si aparecen complicaciones se puede recurrir al tratamiento endoscópico, radiológico y/o quirúrgico”.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/9b318fc4-61c0-4a00-a503-93556465d202_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/9b318fc4-61c0-4a00-a503-93556465d202_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Pancreatitis aguda: Síntomas y tratamiento de la enfermedad digestiva más frecuente]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 20:00:32 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:00:25 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84751480</guid>
<title><![CDATA[Si ves esto en el aceite tíralo inmediatamente]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/fuera-de-juego/ves-aceite-tiralo-inmediatamente-84751480</link>
<description><![CDATA[<p>El <a href="https://www.sport.es/es/noticias/salud/aceite-oliva-alternativas-saludables-girasol-colza-78745934" target="_blank">aceite de oliva</a> es uno de los productos que no fallan nunca en casa. Prácticamente todos los hogares de nuestro país cuentan con <strong>aceite de oliva</strong> en casa. Aunque es un producto alimentario que tiene una larga duración y se mantiene bien conservado, hay situaciones en las que se puede encontrar en <strong>mal estado</strong>.</p><p>A continuación, te mostramos algunos indicios que <strong>pueden indicarte si el aceite de oliva se encuentra en mal estado</strong>, además de la fecha de consumo que indica su caducidad.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>Si el <strong>aceite de oliva</strong> tiene un <strong>color poco natural o incluso extraño</strong>, obviamente parece que está en mal en estado. Los aceites de oliva son conocidos por tener una gama de colores característicos que van desde el verdoso al dorado intenso más reconocido. Si un aceite de oliva en recipiente <strong>lleva mucho tiempo expuesto a la luz solar</strong>, puede <strong>teñirse de un tono rojizo como whisky.</strong></p><p>De otra forma, <strong>si al abrir el envase desprende un olor rancio</strong>, está en mal estado. El <a href="No podemos mostrar la previsualzación del contenido debido a un error con el servicio de preview. <b>Por favor, ponte en contacto con Renr</b> lo antes posible para intentar solucionar el problema. <br/> Error pubfrontal backend response" target="_blank" rel="nofollow">aceite de oliva virgen extra</a> <strong>puede oxidarse poco a poco</strong>, tanto en las tiendas como en la casa de los consumidores. Hay que tener en cuenta, que <strong>la fecha de consumo preferente de un aceite de oliva virgen extra se mueve entre 1 y 2 años.</strong></p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/42179942-d092-4752-8b07-460e81f17a73_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[SPORT.es]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/42179942-d092-4752-8b07-460e81f17a73_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Si ves esto en el aceite tíralo inmediatamente]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:59:37 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:59:37 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84753852</guid>
<title><![CDATA[Alonso se harta y responde a las acusaciones de plagio sobre su Aston Martin]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/motor/formula1/alonso-harta-responde-acusaciones-plagio-84753852</link>
<description><![CDATA[<p><strong>Fernando Alonso ha dicho basta. </strong><a href="https://www.sport.es/es/noticias/motor/formula1/alpha-tauri-dispara-aston-martin-84495969"><strong>El asturiano está cansado de las acusaciones de plagio a Aston Martin</strong></a><strong> </strong>que han llegado desde las escuderías de Red Bull y Mercedes, sobre todo, y ha decidido poner los puntos sobre las íes este jueves en la antesala del GP de Arabia Saudí, segunda carrera del Mundial 2023 de Fórmula 1.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>"<strong>No me importan nada los comentarios. No estoy pendiente, salvo de centrarme en mi equipo y mejorar... Pero se puede ver claramente que hay diferencias entre ambos coches (el RB19 de Red Bull y el suyo) a simple vista"</strong>, señaló el asturiano, respondiendo a aquello de " es divertido ver a tres Red Bull en el podio" de Helmut Marko, asesor deportivo de la marca energética.</p><p style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;"><a href="http://bit.ly/DiarioSportDAZN" rel="nofollow"><b><i>Disfruta de toda la temporada de Fórmula 1. DAZN, Bienvenidos a la mejor parte.</i></b></a></p>

<p><iframe frameborder="0" height="148" marginheight="0" marginwidth="0" scrolling="no" src="https://secure.spox.com/daznpic/daznwidget.html?c=esdiariosport" style="border: 0px; margin:0; padding:0;" width="100%"></iframe></p><p>Poco después, Alonso habló con el corresponsal del diario 'Marca' e incidió en la misma sobre los coches:<strong> "Visualmente son diferentes y una muestra de ello es que Mercedes dice que el 50% de su coche lo tenemos nosotros (motor, caja de cambios y suspensiones) y Red Bull dice que el 50% lo tenemos nosotros...</strong> Y no puede haber dos conceptos más diferentes que esos dos. Eso indica claramente que no es verdad ninguna de las dos teorías".</p><p>"Todos los equipos luchan con el límite presupuestario, intentando mejorar aquí y allá y <strong>cuando ven a otro que mejora dos segundos o un segundo, hay que buscar, dónde es posible (mejorar tanto)"</strong>, concluyó el piloto ovetense.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/940ab378-6dec-4fad-8643-a1f4ee380e3c_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Aston Martin]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/940ab378-6dec-4fad-8643-a1f4ee380e3c_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Fernando Alonso, listo para Jeddah]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:59:31 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:59:31 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84756933</guid>
<title><![CDATA[Carmen Lomana ataca a Jorge Javier tras cargar contra Alaska y Mario]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/gente/carmen-lomana-jorge-javier-alaska-mario-84756933</link>
<description><![CDATA[<p>El artículo en el que Jorge Javier Vázquez<strong> cargó contra </strong>Alaska<strong> y </strong>Mario Vaquerizo<strong> </strong>sigue generando multitud de reacciones. Una de las más destacadas ha sido la de Carmen Lomana<strong>, que ha arremetido contra el presentador </strong>desde su cuenta oficial de Instagram con una fotografía junto al cantante y representante.</p><p>"Jorge Javier ha arremetido contra él (Mario Vaquerizo) y contra su mujer Alaska, en un artículo cínico y vergonzoso. <strong>Si no piensas como JJ ya eres un ser detestable</strong>. En qué locura está cayendo, ni caso a este sectario. Mario, tú a seguir triunfando. Os queremos", dijo la 'socialité' en dicha publicación.</p><p>La reacción de Lomana también tuvo respuesta por parte de Mario Vaquerizo. El cantante y finalista de la tercera edición de 'Masterchef Celebrity' le puso una respuesta a la colaboradora de 'Fiesta' después de sus palabras contra Jorge Javier: "Chica guapa".</p><p>Cabe recordar que este miércoles Jorge Javier escribió un post en el que deja clara su postura sobre polémicas declaraciones de Mario Vaquerizo durante su visita a 'Déjate Querer': "Este es el post que más me va a costar escribir desde que estoy en Lecturas por lo que han significado en mi vida sus protagonistas: Alaska y Mario".</p><p>En el programa de Paz Padilla, el vocalista de Nancys Rubias llegó a comparar la situación que se vive actualmente en España con la dictadura franquista. "Yo, que vengo de una familia que ha vivido la dictadura y me decían lo malo que era, ahora me siento identificado con mis abuelos", afirmó en el formato de Telecinco: "<strong>No puedes decir lo que piensas. Se supone que habíamos avanzado mucho</strong>".</p><p>Unas palabras que han hecho estallar al presentador estrella de la cadena: "¿Crees que no podemos decir lo que pensamos? Entonces parece que escuchas poco a tu mujer compartiendo micrófono con un ser cuya <strong>única virtud conocida es vomitar falsedades e imputar falsos delitos </strong>con la misma facilidad que se dictan los números del euromillón". </p><p>Aunque no le menciona de forma directa, muchos usuarios han señalado a Federico Jiménez Losantos, ya que Alaska colabora en su programa de Es Radio: "Con un ser que muy poco tiene que ver con los ideales que tanto tú como ella apoyáis, hecho que no sería en absoluto cuestionable si no fuera porque la discrepancia la ejercita a través del insulto y la humillación", continúa diciendo el también conductor de 'Supervivientes', lamentando "el silencio cómplice de la gente que le rodea". </p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/8320a863-ecdd-4f16-a2ed-b25f6e193432_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/8320a863-ecdd-4f16-a2ed-b25f6e193432_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Carmen Lomana.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:58:45 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:58:45 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84756458</guid>
<title><![CDATA[Buceadores de la Armada intervienen un torpedo alemán frente en Mallorca]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/sucesos/buceadores-armada-torpedo-aleman-mallorca-84756458</link>
<description><![CDATA[<p>Un Equipo Especial de Desactivación de Explosivos (EDE) de la Unidad de Buceadores de Medidas Contraminas (UBMCM) de la Armada, con base en Cartagena, especializado en desactivación de explosivos, ha<strong> intervenido un </strong><strong>torpedo alemán G7 </strong><strong>de ejercicio en </strong>Mallorca, frente a Can Picafort, en el municipio de Santa Margalida.</p><p>La <strong>colaboración ciudadana</strong> dio el aviso inicial a la Guardia Civil de la situación de un posible artefacto explosivo sumergido en la Bahía de Alcúdia. La Benemérita procedió a destacar al Grupo de Actividades Subacuáticas (GEAS) de Palma, el cual pudo confirmar e identificar el hallazgo como un posible torpedo, dando aviso al Centro de Operaciones y Vigilancia de Acción Marítima de la Armada (COVAM) en Cartagena.</p><p>El Cuartel General de la Fuerza de Acción Marítima, a través del Centro de Operaciones y Vigilancia de Acción Marítima de la Armada (COVAM) procedió a destacar un equipo de desactivadores de explosivos de la UBMCM que procedieron a la <strong>intervención 'i</strong><strong>n situ'</strong><strong> mediante el empleo de</strong><strong> cargas explosivas especiales</strong>, confirmando la identificación de un torpedo alemán G7 sin espoleta explosiva, despejando la duda de la existencia de peligro.</p><p>La operación fue coordinada por el Sector Naval de Baleares en Porto Pi, para la buena ejecución del operativo, donde intervinieron la Policía Local y Protección Civil de Santa Margalida, el Club Nàutic C’an Picafort, el Regimiento Palma 47 del Ejército de Tierra y el apoyo del Grupo de Actividades Subacuáticas de la Guardia Civil de Palma.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/8ca6ca66-a1c4-42e0-8cd2-5c1feae90195_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/8ca6ca66-a1c4-42e0-8cd2-5c1feae90195_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Buceadores de la Armada intervienen un torpedo alemán frente a la costa de Can Picafort.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:51:00 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:51:00 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84747101</guid>
<title><![CDATA[Brian Oliván apunta al once contra el Celta]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/espanyol/brian-olivan-apunta-once-celta-84747101</link>
<description><![CDATA[<p>A pesar de que, tal y como él mismo admitió, sigue con molestias tras el golpe sufrido hace dos jornadas en Valladolid,<strong> Brian Oliván apunta al once del Espanyol en el trascendental duelo contra el Celta. </strong></p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>“Haré el esfuerzo, llevo toda la semana con molestias pero espero llegar. Es lo que toca y lo que todos queremos”, reconoció el sacrificado lateral zurdo, que sabe que<strong> su presencia en el equipo evitaría muchos quebraderos de cabeza a Diego Martínez,</strong> puesto que él es el único lateral izquierdo natural de la plantilla y <a href="https://www.sport.es/es/noticias/espanyol/pierre-gabriel-seria-duda-partido-84601570">Pierre-Gabriel, que puede jugar ahí, está lesionado</a>. </p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"><p lang="ca" dir="ltr">🎙️<a href="https://twitter.com/BrianOlivan?ref_src=twsrc%5Etfw">@BrianOlivan</a>: &quot;Estem enfocats en el partit d&#39;aquest cap de setmana. És vital&quot;. <a href="https://twitter.com/hashtag/RCDE?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#RCDE</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/EspanyolCelta?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#EspanyolCelta</a> <a href="https://t.co/b0SjeA0N9y">pic.twitter.com/b0SjeA0N9y</a></p>&mdash; RCD Espanyol de Barcelona (@RCDEspanyol) <a href="https://twitter.com/RCDEspanyol/status/1636354973997907968?ref_src=twsrc%5Etfw">16 de marzo de 2023</a></blockquote>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
<p>Respecto al duelo de este próximo sábado a las 18.30 horas en el RCDE Stadium contra el Celta, Oliván reconoció la gran importancia que tiene el partido. “Para nosotros es un partido muy importante, crucial, pero <strong>ante estos retos salimos ultramotivados”</strong>, aseguró en sala de prensa el defensa. </p><p>“Quedan 13 partidos en una liga muy pareja. Estamos muchos equipos y sumando una victoria ganas tres puntos y el otro equipo deja de sumar”, indicó sobre la situación de la tabla clasificatoria, en un puño en la zona baja.<strong> El Espanyol, que está un punto por encima de las plazas de descenso, necesita ganar para alejarse de ellas.</strong></p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/3bcf0861-eac5-42f9-94b8-1b1c49d40835_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[RCDE]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/3bcf0861-eac5-42f9-94b8-1b1c49d40835_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Brian Oliván, en la sala de prensa de la Ciutat Esportiva Dani Jarque]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:48:07 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:48:07 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84746992</guid>
<title><![CDATA[Salva Torreño, baja en el Manresa hasta final de temporada por recomendación médica]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/futbol-catalan/salva-torreno-baja-manresa-final-84746992</link>
<description><![CDATA[<p>El futbolista del Manresa <strong>Salva Torreño</strong> será <strong>baja para lo que resta de curso por recomendación médica </strong>como medida de precaución, tras <strong>sufrir un desmayo el pasado mes de diciembre en el Municipal Sagnier</strong> ante su exequipo, el AE Prat.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>Así lo ha anunciado el club en redes sociales, donde también informó de que, <strong>durante el próximo mes de mayo, el defensor será sometido a nuevas pruebas</strong> con el objetivo de determinar su evolución.</p><p>Salva Torreño fue titular ante el Prat el pasado 11 de diciembre. Sin embargo, <strong>tuvo que ser sustituido al descanso</strong> por Adrià Casanova. “Salva Torreño no ha salido en la segunda mitad<strong> por precaución después de un pequeño desmayo en la primera parte</strong>. El jugador se encuentra en buen estado y consciente en el vestuario”, explicaba el Manresa. Posteriormente, el equipo del Bages anunció que <strong>“las primeras exploraciones” fueron “satisfactorias”</strong>. </p><p>Hasta ese momento,<strong> Salva había disputado diez partidos, ocho de ellos como titular</strong>, incluyendo un duelo de Copa ante el Pontevedra.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/be4820fa-a33d-4798-a426-0ab370ac521a_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[CE Manresa]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/be4820fa-a33d-4798-a426-0ab370ac521a_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Salva Torreño, futbolista del CE Manresa]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:47:09 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:47:09 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84755872</guid>
<title><![CDATA[Tres detenidos por drogar y violar a una joven en un hotel de Canarias]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/sucesos/detenidos-drogar-violar-joven-hotel-canarias-84755872</link>
<description><![CDATA[<p><strong>Tres hombres han sido detenidos esta tarde por presuntamente </strong>drogar<strong> y violar a una joven de 20 años en un hotel </strong>del parque de Santa Catalina, en Las Palmas de Gran Canaria. La víctima,<strong> </strong>que <strong>salió desnuda de la habitación para pedir ayuda </strong>a los trabajadores, se encuentra en un hospital donde está siendo atendida como mandan los protocolos.</p><p>Los hechos ocurrieron en torno a las 13.00 horas cuando la Policía Nacional recibió un aviso de que una chica, natural de la capital grancanaria, se había presentado en la recepción del establecimiento<strong> </strong>con un <strong>evidente estado de nerviosismo</strong> e indicando que le acababan de drogar y de violar, según indicaron las fuentes consultadas.</p><p>Los agentes que se personaron en el lugar tomaron declaración a la víctima, quien indicó que tres hombres, dos de nacionalidad alemana y uno de origen italiano, <strong>la habían drogado y la habían trasladado hasta el hotel</strong>, donde fue violada, como precisaron las mismas fuentes.</p><p>La Policía Nacional detuvo a las tres personas como presuntos autores de <strong>un delito de </strong>agresión sexual, según informó la Jefatura Superior de Policía de Canarias. Por su parte, una ambulancia del Servicio de Urgencias Canario (SUC) se encargó de trasladar a la joven hasta un hospital de la capital grancanaria, donde está siendo atendida como establecen los protocolos.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/bd168aaf-40e2-453e-bb60-45c73a35134a_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/bd168aaf-40e2-453e-bb60-45c73a35134a_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Dos agentes de la Policía Nacional.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:41:03 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:41:03 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84755413</guid>
<title><![CDATA[Tebas: "No creo que el Barça haya comprado árbitros"]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/barca/tebas-creo-barca-haya-comprado-84755413</link>
<description><![CDATA[<p><strong>Javier Tebas </strong>no deja pasar oportunidad para hablar sobre el 'Caso Negreira' aunque esta vez ha sido más benevolente de lo normal con el Barça. El presidente de LaLiga ha asegurado que no cree de ninguna manera que el <strong>club azulgrana usará el dinero para comprar a ningún árbitro. </strong></p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p><strong>“Creo que el Barça no ha comprado a los árbitros</strong>, pero sí pagó a Negreira cuando era vicepresidente de los árbitros. Y esto es un hecho” ha asegurado un Tebas que si que ha insistido en la necesidad de que Joan Laporta debe dar explicaciones a los socios del Barça. "El Barça es un club muy importante para la liga pero esconderse no es el camino, <strong>hay que dar explicaciones y el Barça debe dárselas a sus socios”</strong></p><p>Además, Tebas también ha asegurado que <strong>no pone en duda en ningún caso los éxitos que ha conseguido el Barça </strong>en los tiempos más reciente a pesar de las informaciones al respecto de los pagos. “No pongo en duda los éxitos del Barça. Ni los tripletes ni el sextete. Pero hay una conducta que hay que juzgar”.</p><p>Y en ese sentido el presidente de LaLiga se ha encargado de remarcar que el caso <strong>está prescrito deportivamente,</strong> por lo que no se puede aplicar ningún tipo de castigo, pero ha remarcado que en case de no ser así, <strong>"podría haber acabado con la expulsión de la liga o el descenso de categoría”.</strong></p>]]></description>
<media:content url="https://videos.sport.es/epi/public/videoquality/2023/0316/18/tebas-no-creo-que-el-barca-haya-comprado-arbitros-2.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="0">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/d800690f-55d4-4d9c-b342-4e908e972312_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Tebas: "No creo que el Barça haya comprado árbitros"]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:39:36 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:56:45 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84755502</guid>
<title><![CDATA[El fiscal zanja la polémica por la prescripción de los crímenes de ETA sin oír las críticas internas]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/nacional/fiscal-zanja-polemica-prescripcion-crimenes-84755502</link>
<description><![CDATA[<p>El fiscal general del Estado, Álvaro García Ortiz, solo ha querido escuchar a los <strong>dos primeros miembros de la máxima categoría </strong>del ministerio público, formada por 38 personas, que intervenían en relación con la <strong>prescripción de los crímenes de </strong>ETA y ha dado por finalizado el debate de la cúpula fiscal en este punto, según señalaron a EL PERIÓDICO DE CATALUNYA, del grupo Prensa Ibérica, fuentes presentes en la Junta de Fiscales de Sala celebrada este jueves.</p><p>Los dos únicos miembros de la máxima categoría que han podido intervenir han sido la exfiscal general del Estado <strong>Consuelo Madrigal </strong>y el exfiscal jefe de la Audiencia Nacional <strong>Javier Zaragoza</strong> y ambos se han mostrado muy críticos con la actuación de la Fiscalía General del Estado en relación con las causas abiertas en la Audiencia Nacional contra jefes etarras por varios de sus crímenes, entre ellos, el <strong>asesinato del concejal de Ermua Miguel Ángel Blanco</strong>.</p><p>Madrigal centró su intervención en que <strong>la prescripción debe acordarse en el momento procesal oportuno,</strong> como defendía el primer adscrito a esas causas, <strong>Vicente González Mota</strong>, y no podía discutirse en la Junta de Fiscales de Sala, puesto que así lo había acordado <strong>ya la Sala de lo Penal de la </strong>Audiencia Nacional el pasado 6 de febrero, al entender que la ley de enjuiciamiento criminal prevé que el pronunciamiento sobre la prescripción se produzca una vez haya sido recabado todo el material probatorio y documental que pueda coadyuvar a conformar una tesis concluyente sobre lo ocurrido. Ello contribuye a que las víctimas puedan conocer la verdad de lo que pasó a sus familiares.</p><p>Al estar obligados a cumplir lo que decide el tribunal, el debate fiscal se volvía estéril, al no ser ya una audiencia para recabar la opinión de la cúpula, sino una mera formalidad, destacó la exfiscal general del Estado.</p><h2 style="text-transform:uppercase;">En defensa del fiscal del caso</h2><p>A continuación tomó la palabra Zaragoza que <strong>hizo una encendida defensa de González Mota</strong>, que fue sustituido en estos procedimientos por <strong>Pedro Rubira,</strong> quien alegó la prescripción de los crímenes de ETA por los que se investiga a los jefes etarras. El que fue fiscal jefe de la Audiencia Nacional criticó la posición de su sucesor en ese cargo, <strong>Jesús Alonso</strong>, y de la Fiscalía General.</p><p>Pero a partir de ahí ya no pudo intervenir nadie más. Ni el propio Alonso, pese a que había pedido la palabra. García Ortiz dijo que tenía que responder a los dos fiscales de Sala: negó que la Fiscalía General hubiera tenido cualquier participación a través de la Secretaría Técnica, de la que estuvo al frente, durante el mandato de Dolores Delgado, y aseguró que la posición del ministerio público siempre había sido la misma: perseguir los delitos. No hizo ninguna referencia a la sustitución de González Mota por Rubira y que este informó a favor de la prescripción, según las fuentes presentes en la reunión.</p><p>Se da la circunstancia de que este miércoles una <strong>asociación fiscal pidió depurar responsabilidades</strong> en relación con las <strong>dos investigaciones </strong>-una por la vía penal ante el Tribunal Supremo y otra por la vía disciplinaria-, que fueron abiertas a González Mota por presunta revelación de secretos al publicarse los correos electrónicos intercambiados con su superior y que dejaban constancia de su discrepancia en este asunto concreto. Ambos procedimientos <strong>fueron archivados por no ser los hechos constitutivos de delito y basarse en "meras conjeturas y sospechas"</strong>.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/f65d3f11-62ed-4b86-b436-f2e7262ff2ed_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/f65d3f11-62ed-4b86-b436-f2e7262ff2ed_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[El fiscal zanja la polémica por la prescripción de los crímenes de ETA sin oír las críticas internas.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:34:39 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:34:39 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84754807</guid>
<title><![CDATA[Kupiansk, el otro frente caliente en la guerra de Ucrania]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/internacional/kupiansk-frente-caliente-guerra-ucrania-84754807</link>
<description><![CDATA[<p>En <strong>Kupiansk </strong>la bienvenida es <strong>un crucifijo alto y parapetado</strong> en un <em>checkpoint</em> a pocos kilómetros de la ciudad. De madera carcomida por el viento helado, su semblante púdico desentona entre los numerosos cacharros bélicos del <strong>puesto de control</strong>. Pero también es el indicio que, de aquí en adelante, la cosa no va nada bien. El soldado ucraniano revisa rápidamente el automóvil y le deja pasar con más velocidad aún. <strong>No hay tiempo ni ganas para más</strong>.</p><p>Hoy <strong>la artillería ha escupido</strong> desde temprano y los estallidos están buscando sus víctimas sin descanso. Por eso la carretera ha de estar libre y el tránsito son vehículos que esquivan <strong>gigantescos baches y puentes reventados</strong>. Porque <strong>Kupiansk</strong>, ciudad del extremo oriental de la región de <strong>Járkov</strong>, es ahora mismo <strong>el frente más violento </strong>de esta región del este de Ucrania. <strong>Desde febrero</strong>, <strong>los rusos</strong>, que en algunos puntos de la ciudad se encuentran<strong> a menos de cinco kilómetros</strong>, disparan con mayor intensidad desde los pueblos cercanos ocupados y la limítrofe región de Lugansk.</p><p>La ciudad, cuya <strong>población antes de la guerra era de alrededor de 26.000</strong> habitantes, acoge ahora a unos pocos centenares de almas que vagan por sus calles con bolsas de plástico en mano o conducen en <strong>barrios casi desiertos</strong> con la mayor sangre fría posible. Desde lo alto de la colina en la que se encuentra el edificio del ayuntamiento, perforado como un queso emmental y sin una ventana que aún se pueda llamar así, el lugar aparece en la entereza de su destrucción. En el suelo, nieve y barro se mezclan y se escurren por agujeros creados por las explosiones. A lo lejos, pero no tanto, <strong>un humo gris</strong> dice que <strong>otro proyectil ha dado en un blanco</strong>. En <strong>el mercado central </strong>el cielo plomizo se funde con el polvo de los escombros. <strong>Ya no queda mucho en pie</strong>.</p><h2 style="text-transform:uppercase;">Ruta estratégica </h2><p><strong>Muchos vecinos han sido evacuados</strong> de Kupiansk y de los pueblos cercanos después de que días atrás las autoridades regionales ordenaran la salida de los más vulnerables y las familias. La razón no está clara. Algunos soldados ucranianos sostienen que es para que las tropas de Kiev puedan<strong> disparar con fuerza contra las tropas rusas </strong>sin temor a que se produzcan víctimas entre los civiles. Otros confiesan escenarios peores: la posibilidad de que, en caso de que <strong>esta ciudad retomada en septiembre </strong>sea nuevamente ocupada, no haya tiempo para evacuar a los que no han querido irse antes. Y también los hay quienes se han empezado a hacer a la idea de una nueva invasión y <strong>están esperando a los otros</strong>.</p><p>El desenlace es incierto también porque el éxito de la artillería e infantería ucraniana depende aquí de <strong>posiciones escondidas del Ejército,</strong> a las que la prensa occidental tiene acceso no solamente bajo la condición de que no se revele su ubicación exacta, sino que extreme al máximo cualquier precaución de seguridad. Muchos soldados aquí no son novatos; empezaron a luchar ya hace nueve años cuando <strong>estalló el conflicto en el Donbás</strong>. Otros se encontraban el año pasado defendiendo la ciudad de Járkov y ahora <strong>llevan hasta cinco meses por estas zonas</strong>, en las que, aseguran, ha mejorado su capacidad de hacer frente a los ataques rusos.</p><p>"Antes, <strong>respondíamos con un disparo a sus 30 disparos</strong>, pero esto ya no es así. Eso sí, (los rusos) cavan trincheras muy rápido, hacen muchas líneas de defensa y tienen una gran cantidad de soldados", asegura Igor, comandante de tanques de la Brigada 92 del Ejército ucraniano. "Atacan para recuperar Kupiansk, fortalecerse, y asegurarse la posición. Por aquí pasa la ruta hacia Lugansk que, si lograsen ocupar, sería un importante éxito para ellos", cuenta otro militar de la misma unidad militar y que también esconde su identidad.</p><h2 style="text-transform:uppercase;">Evacuaciones</h2><p><strong>Redes de voluntarios locales</strong>, autogenerados y autoorganizados, <strong>hacen lo que pueden</strong>. Pero la situación es tan grave que el gobernador militar de la región de Járkov, Oleg Sinegybov, desde hace ya días ha vuelto a ordenar la evacuación para los civiles de las zonas más expuestas. "Con respecto a la evacuación del frente de Kupiansk, que es actualmente el más caliente: allí se encuentra la línea del frente y las fuerzas rusas están tratando de atacar sin descanso nuestras posiciones. Por eso hemos anunciado una evacuación obligatoria y se lo estamos explicando a los vecinos de la zona", dijo el funcionario.</p><div class="box-left-100">    <figure class="thumb">        <img alt="" src="/clip/d5efcb00-3f62-4f4b-82f2-4d22d5f3531b_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg" />        <figcaption>Un edificio de Kupiansk con las ventanas reducidas a añicos como consecuencia de los bombardeos. | Irenes Savio</figcaption>    </figure></div><p>La operación no es tan sencilla también porque <strong>las carreteras</strong> de los pueblos cercanos, más que las casas, están <strong>destrozadas por los morteros, los misiles, el paso de los blindados y gigantescos charcos de nieve derretida,</strong> y algunos no se quieren ir. Aun así, en toda la zona han sido colocados carteles con números de teléfonos a los que llamar para pedir ser evacuados. Zhytomir, ciudad en el oeste de Ucrania, ya se ha ofrecido a recibir a unas 500 familias de aquí, según han informado medios ucranianos. </p><p>En tanto, las hostilidades continúan. El sábado, el propio presidente<strong> </strong>Volodímir Zelenski citó a la región de Járkov como uno de los lugares que están experimentando <strong>ataques "brutales",</strong> "<strong>todos los días, todas las noches"</strong>. El martes, el Estado Mayor del Ejército ucraniano indicó que las fuerzas rusas siguen atacando Kupiansk y Limán con el objetivo de impedir el traslado de tropas de Kiev a otras áreas. Los soldados rusos también habrían intentado <strong>romper las líneas de defensa ucranianas</strong>, por ahora sin éxito, según las fuentes ucranianas.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/c995d45b-7da0-48b5-b8ef-9202b3b78c8a_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/c995d45b-7da0-48b5-b8ef-9202b3b78c8a_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Kupiansk, el otro frente caliente en la guerra de Ucrania.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:21:11 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:21:11 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84750806</guid>
<title><![CDATA[La gran decisión de Zidane: Sólo tiene dos opciones]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/futbol-internacional/la-gran-decision-zidane-84750806</link>
<description><![CDATA[<p>El futuro de Zinedine Zidane sigue en el aire. <a href="https://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/oficial-zidane-deja-entrenador-real-11767369">El francés dejó los banquillos en junio de 2021 </a>cuando acabó su etapa en el <strong>Real Madrid</strong>. Ahora, <strong>medita volver y sus opciones solo se reducen a dos</strong>. El técnico francés deshoja la margarita.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p><a href="https://www.sport.es/es/noticias/premier-league/chelsea-ira-a-por-zidane-verano-83370316">La vuelta de Zidane como entrenador lleva tiempo siendo objeto de rumores</a>. Todo se ha barajado entorno al francés, desde una aventura en el millonario <strong>Chelsea</strong>, una vuelta al <strong>Madrid </strong>o<strong> incluso una llegada a la selección francesa</strong>.</p><p>No obstante, la primera opción parece poco probable por los 'palos de ciego' que está dando el equipo inglés. Una vuelta a casa parece descartada y <a href="https://www.sport.es/es/noticias/apuestas-deportivas/mundial-aleja-zidane-orbita-francia-80217876">un aterrizaje en Francia se ha diluido por la renovación de Deschamps</a>. Por lo tanto, <strong>sus opciones si decide volver en verano, se reducen a dos</strong>. </p><h3></h3><h3>Juventus de Turín: una vuelta a su segunda casa</h3><p>Una llegada al club turinés siempre ha estado en el centro de las miradas desde que dejó el Madrid. <strong>El exfutbolista francés jugó allí cinco años y consiguió seis títulos con dos ligas como destacados</strong>. Así, Zidane podría volver a Turín en un <a href="https://www.sport.es/es/noticias/calcio/juventus-sancionada-15-puntos-serie-81502055#:~:text=El%20Tribunal%20Federal%20de%20Apelaci%C3%B3n,las%20irregularidades%20en%20algunos%20traspasos.">momento complicado para los italianos por las sanciones económicas y administrativas</a>.</p><h3>PSG: el eterno deseo de París</h3><p>El club parisino se persona como otra gran opción para el extécnico del Real Madrid. <a href="https://www.sport.es/es/noticias/psg/psg-zidane-13822381">El PSG ya le ha tentado en otras ocasiones</a> y lo volverá a intentar con tal de devolver la ilusión a la afición. <a href="https://www.sport.es/es/noticias/liga-francia/reunion-urgencia-psg-galtier-tuchel-al-khelaifi-84352459">Galtier no continuará al frente del equipo</a> y <strong>Zidane podría estar dispuesto a una llegada a Francia</strong>.</p>]]></description>
<media:content url="https://videos.sport.es/zeta/public/videoquality/2021/0630/15/zidane-desconecta-jugando-al-futbol-con-sus-hijos-2.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="0">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/3098e73e-8bd9-4bce-b8e6-78bd364b93d8_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Zidane desconecta jugando al fútbol con sus hijos]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:18:29 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:06:44 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84752700</guid>
<title><![CDATA[El 'palo' de Van Dijk a sus compañeros: "Tenemos que fichar a nuevos jugadores..."]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/premier-league/palo-dijk-companeros-fichar-nuevos-84752700</link>
<description><![CDATA[<p><strong>El Liverpool está pasando por momentos muy difíciles tras ser eliminado de la Champions League </strong><a href="https://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/butragueno-explica-sono-youll-never-84710409">por el Real Madrid con un resultado global de 6 a 2</a><strong>.</strong></p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>Además, en la<strong> Premier League</strong> <a href="https://www.sport.es/es/noticias/premier-league/cuales-son-claves-irregularidad-liverpool-premier-thiago-van-dijk-84573182">su situación tampoco mejora mucho</a>. El conjunto 'red' se encuentra actualmente en la sexta posición <strong>a ocho puntos de los puestos Champions y a 24 puntos del líder,</strong> <strong>el Arsenal de Mikel Arteta</strong>.</p><p>Ante esta crítica situación, uno de los pesos pesados del vestuario, <strong>Virgil Van Dijk</strong>, ha dejado unas <strong>polémicas palabras sobre el estado y los planes del club inglés</strong>.</p><p style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;"><a href="http://bit.ly/DiarioSportDAZN" rel="nofollow"><b><i>Sigue toda la Premier League en exclusiva por DAZN. Bienvenidos a la mejor parte</i></b></a></p>

<p><iframe frameborder="0" height="148" marginheight="0" marginwidth="0" scrolling="no" src="https://secure.spox.com/daznpic/daznwidget.html?c=esdiariosport" style="border: 0px; margin:0; padding:0;" width="100%"></iframe></p><p>En declaraciones a The Athletic, el central holandés <strong>no ha dejado muy bien a sus compañeros</strong> dejando claro que <strong>"tenemos que fichar nuevos jugadores, si queremos estar donde hemos estado los últimos cinco años"</strong>.</p><p>El defensa del Liverpool añadió que "Obviamente, los jugadores se van a ir. <strong>Si queremos estar al máximo nivel necesitamos importaciones de calidad</strong>".</p><p>Parece claro que el ambiente en el equipo 'red' no es el mejor y que <a href="https://www.sport.es/es/noticias/champions/klopp-avisa-veo-city-napoles-84710834">Jürgen Klopp necesitará calmar al vestuario</a> si quieren llegar, como mínimo,<strong> a las posiciones que dan acceso a jugar la Champions League</strong>.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/57e5b25d-acfd-4c78-b156-cc581d7b6fc3_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Oli Scarff/AFP]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/57e5b25d-acfd-4c78-b156-cc581d7b6fc3_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Virgil Van Dijk ha dejado unas polémicas palabras sobre el estado y los planes del club inglés]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:17:38 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:17:38 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84751957</guid>
<title><![CDATA[Duras críticas a Alexander-Arnold desde Inglaterra: "No es suficientemente bueno"]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/premier-league/criticas-alexander-arnold-inglaterra-liverpool-real-madrid-84751957</link>
<description><![CDATA[<p>La <a href="https://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/madrid-gana-cuartos-liverpool-alma-84701684"><strong>derrota del Liverpool contra el Real Madrid en octavos de final de la Champions League</strong></a> sigue despertando duras críticas desde <strong>Inglaterra</strong>. La imagen del equipo inglés fue la de un conjunto <strong>sin alma</strong> y el foco de los reproches ha ido a parar esta vez en el <strong>jugador que fue incapaz de parar a Vinicius en el duelo de la eliminatoria: Alexander-Arnold.</strong></p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>El <strong>lateral inglés del Liverpool</strong> mantuvo un intenso duelo en ambos partidos de la eliminatoria <a href="https://www.sport.es/videos/real-madrid/20230314/fabinho-hay-parar-vinicius-principal/84655157.shtml"><strong>con el extremo brasileño del Real Madrid.</strong></a> Sin embargo, <strong>Vinicius </strong>salió como claro triunfador en una disputa que decidió la eliminatoria. Es por este motivo que el <strong>foco de las críticas ha ido a parar en el lateral del Liverpool.</strong></p><p style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;"><a href="http://bit.ly/DiarioSportDAZN" rel="nofollow"><b><i>Sigue toda la Premier League en exclusiva por DAZN. Bienvenidos a la mejor parte</i></b></a></p>

<p><iframe frameborder="0" height="148" marginheight="0" marginwidth="0" scrolling="no" src="https://secure.spox.com/daznpic/daznwidget.html?c=esdiariosport" style="border: 0px; margin:0; padding:0;" width="100%"></iframe></p><p><strong>Jamie Carragher</strong>, leyenda del equipo 'red', ha dado su opinión sobre el rendimiento del lateral <strong>contra el equipo blanco</strong>: "Todos sabemos que<strong> su nivel defensivo no es lo suficientemente bueno y no creo que alguna vez lo sea", ha reconocido el ahora comentarista en CBS Sports.</strong></p><p><strong>Carragher </strong>ha reclamado competencia para el<strong> lateral del Liverpool</strong>: "El problema que tienen en esa posición es que <strong>nunca han tenido una competencia real. </strong>Es por eso que el club debe ir al <strong>mercado y fichar a un lateral diestro. Necesita seria competencia".</strong></p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/b2ee0a0a-565e-412e-ad62-3fa76b332494_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[AFP]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/b2ee0a0a-565e-412e-ad62-3fa76b332494_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Alexander Arnold confesó su amor por el Barça]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:16:29 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:16:29 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84753960</guid>
<title><![CDATA[MIUI+ ya está disponible en todo el mundo: dispositivos compatibles y funciones]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/tecnologia/miui-dispositivos-compatibles-funciones-84753960</link>
<description><![CDATA[<p><strong>MIUI+</strong> se convirtió en una nueva herramienta de <strong>Xiaomi</strong> que fue presentada en el año 2020 y que hasta ahora pasó bastante desapercibida. No obstante, a nivel global no estaba disponible dado que <strong>solo era compatible con las ROMs asiáticas de MIUI 12.5</strong>. Sin embargo, esta situación ha cambiado porque <strong>MIUI+ ya está disponible en todo el mundo</strong>, aunque fuera de China no se conozca de esta forma. El nombre que ha recibido esta novedad es '<strong>Connected Devices</strong>' y te explico en qué consiste.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><h2 style="text-transform:uppercase;">Qué es Connected Devices, el renombrado MIUI+</h2><p>La principal función de <strong>Connected Devices</strong> será la de funcionar como una herramienta con la que poder visualizar la pantalla de nuestro teléfono móvil, pero en pantallas de otros dispositivos Xiaomi que sean compatibles con ella. De esta forma, <strong>se crea un ecosistema mucho más fluido y más cercano a la experiencia que usuarios iOS disfrutan desde hace años</strong>.</p><p>Un ejemplo sería <strong>compartir la pantalla de tu móvil o tablet y poder verla desde el PC</strong>. Ahora bien, por ahora no está disponible la herramienta en ordenadores, por lo que <strong>solo se podrá compartir pantalla entre algunos de los dispositivos compatibles</strong> (Xiaomi 13, Xiaomi 13 Pro y Xiaomi Pad 5).</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/a7a88596-8686-40fa-8ac0-622a6c0e5130_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Sport]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/a7a88596-8686-40fa-8ac0-622a6c0e5130_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[MIUI+ ya está disponible en todo el mundo: dispositivos compatibles y funciones]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:15:36 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:15:36 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84754187</guid>
<title><![CDATA[Yolanda Díaz se reúne con Elly Schlein, la nueva estrella del centroizquierda en Italia]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/nacional/yolanda-diaz-elly-schlein-estrella-centroizquierda-italia-84754187</link>
<description><![CDATA[<p>La vicepresidenta segunda del Gobierno y ministra de Trabajo, Yolanda Díaz<strong>, se ha reunido este jueves en Rímini con Elly Schlein, flamante líder del Partido Democrático (PD) italiano</strong>. Es la cuarta vez que Díaz visita Italia en la legislatura en curso. Pero sobre todo es la primera vez que una representante del Gobierno español se reúne con la nueva jefa de la principal fuerza progresista del país transalpino, en momentos en los que en Roma gobierna la ultraderecha de Giorgia Meloni.</p><p>La reunión se ha celebrado al margen del XIX congreso del sindicato CGIL, al que Díaz había sido invitada como ponente. En este marco, la política española ha puesto el <strong>énfasis en la importancia del sindicalismo </strong>después de "muchos años de neoliberalismo radical y desregulación laboral" que causaron "un enorme dolor". "No es casual que las derechas combatan el sindicalismo. Lo combaten porque saben que es una herramienta muy poderosa de los trabajadores y trabajadoras", ha afirmado, al considerar que el sindicalismo "ensancha las democracias".</p><p>Por ello, ha añadido Díaz, ha "sentido alegría" por la victoria de Schlein en las recientes primarias del PD. "<strong>Necesitamos voces nuevas, diferentes maneras de hacer las cosas</strong>, eso sí con una centralidad que tiene que ver con lo social, con el ecologismo, con el mundo del trabajo dentro (…) y con el feminismo", ha continuado, en un discurso en el que también citó al fallecido intelectual Pierpaolo Pasolini y recordó a los migrantes muertos en el naufragio de Calabria.</p><h2 style="text-transform:uppercase;">Internacional laborista</h2><p>"En estas semanas de campaña para las primarias hemos citado muchas veces el trabajo que la ministra y el Gobierno de (Pedro) Sánchez están haciendo para <strong>combatir la precariedad y el trabajo pobre</strong>", le ha respondido Schlein, quien consideró las medidas del Gobierno español como un ejemplo a seguir también en Europa. "Tanto es así que la Comisión Europea (CE) se está moviendo sobre el trabajo digital para que se reconozca el derecho a tener vacaciones, bajas por enfermedad y seguros" también para los trabajadores de este sector, ha añadido la italiana.</p><p>Ambas se pronunciaron de esta manera poco antes de la intervención de Díaz en el congreso del sindicato italiano, durante el que la política española recibió diversos aplausos, <strong>defendió tres de sus medidas estrella (la </strong>reforma laboral<strong>, la subida del </strong>salario mínimo interprofesional<strong> y la </strong>ley rider<strong>)</strong> y citó algunos desafíos que serán prioridad en los próximos meses. </p><p>"Me he comprometido a impulsar la negociación colectiva verde durante la próxima presidencia española del Consejo de la Unión Europea", ha afirmado Díaz al ofrecer también su apoyo al secretario general de la CGIL, Maurizio Landini. "Cuenta conmigo para construir, codo con codo, una internacional laborista con acento del sur de Europa", le ha dicho. "<strong>No hay democracia sin sindicalismo</strong>. No hay derechos sin la fuerza del trabajo organizada. Necesitamos más sindicatos que nunca", ha concluido. Como parte de sus actividades en Italia, la ministra también mantuvo un encuentro con el líder del Movimiento 5 Estrellas, Giuseppe Conte, y una delegación de sindicatos internacionales.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/991f5183-f52d-4e70-bc7e-60066cc83ff4_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/991f5183-f52d-4e70-bc7e-60066cc83ff4_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Yolanda Díaz, durante su intervención en el congreso del sindicato CGIL, este jueves en Rímini.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:12:39 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:12:39 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84753176</guid>
<title><![CDATA[Los peligros que encierra ChatGPT, la app de moda en todo el mundo]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/aplicaciones/peligros-encierra-chatgpt-app-moda-84753176</link>
<description><![CDATA[<p><strong>ChatGPT</strong> es una de las primeras aplicaciones que han acercado el apasionante mundo de la Inteligencia Artificial a todo el mundo. Si bien esto es muy positivo, <strong>también entraña riesgos y peligros</strong> de los que hay que ser conscientes para no caer en trampas ni engaños organizados por los cibercriminales. Por esta razón, queremos que descubras <strong>algunas de las actividades que se vienen desarrollando desde su lanzamiento</strong> y de las que debes tener noticias para <strong>no ser víctima de un ciberdelito</strong>.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><ol><li>El <em><strong>phishing</strong></em> es uno de los usos más peligrosos y extendidos de ChatGPT entre los cibercriminales. Evita caer en engaños y entrar a páginas que son falsas, por mucho que parezcan reales, y NUNCA aportes tus datos personales.</li><li>Las <em><strong>fake news</strong></em> son bastante comunes. ¿Sabías que es muy fácil inventarse una noticia utilizando para ello la IA?</li><li><strong>Desarrollo de </strong><em><strong>malware</strong></em> que dañe para siempre a tus dispositivos electrónicos, o aún peor, robe tus datos personales y bancarios.</li><li><strong>Chats maliciosos</strong> que deriven en estafas y engaños.</li></ol><p><strong>Estos peligros son tan solo la punta del iceberg que se esconde tras la Inteligencia Artificial</strong>, una tecnología de uso creciente que la población general aún sigue sin conocer en profundidad. </p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/46eb831d-ef1d-4018-8d59-f58355fd6149_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Sport]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/46eb831d-ef1d-4018-8d59-f58355fd6149_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Los peligros que encierra ChatGPT, la app de moda en todo el mundo]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:04:31 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:04:31 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84753733</guid>
<title><![CDATA[GTA Online: Los Santos Drug Wars concluye su nueva y psicodélica trama por todo lo alto]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/tecnologia/gta-online-santos-drug-wars-84753733</link>
<description><![CDATA[<p>Dax y los Fooligans necesitarán toda la ayuda posible, ya que la saga de ‘GTA Online<strong>: Los Santos Drug Wars</strong>’ llega a su sorprendente final con una explosión de alucinaciones, secuestros y venganza con la “<strong>Última dosis</strong>”. De modo que prepárate para llegar al fondo de la madriguera de conejo psicodélica en cinco nuevas misiones de la historia que revelan la misteriosa conexión entre el tráfico ilícito de drogas en Los Santos y la industria farmacéutica, cuando el Dr. Isiah Friedlander reaparece para desatar el caos en este increíble y retorcido final.</p><h2 style="text-transform:uppercase;"><strong>La Primera dosis</strong></h2><p>Si todavía no te has sumergido en este maremágnum, reúnete con Ron Jakowski, el nervioso, y con los Fooligans en el condado de Blaine para enfrentarte a la Primera dosis. Desde allí podrás acceder al cuartel general, mejorar un Brickade 6x6 para convertirlo en un laboratorio de ácido móvil totalmente equipado, conocer a los personajes de la tropa y cometer actos de subterfugio y sabotaje con el objetivo de dominar el comercio de sustancias psicodélicas en el sur de San Andreas.</p><p>El capítulo inicial de esta actualización de la historia presenta a un equipo heterogéneo de recién llegados liderado por Dax, un hombre al límite con grandes esperanzas de dosificar el mundo y hacerse rico. El contenido de inicio promueve hasta seis salvajes misiones de historia mientras ayudas a un extravagante grupo de recién llegados al sur de San Andreas a establecer una empresa comercial que produce alucinógenos de alto grado en una nueva sede móvil. Además, permite ampliar tu flota de atracciones clásicas y contemporáneas, y mucho más.</p><h2 style="text-transform:uppercase;"><strong>La última dosis</strong></h2><p>Ahora llega la conclusión de la historia con ‘Los Santos Drug Wars: Última dosis’ que se estrena, también de forma gratuita para todos los jugadores de ‘GTA Online’ en Xbox, PlayStation y PC. Nos ponemos al día entonces: Después de desatar una marea de químicos y calamidades sobre la población del área metropolitana de Los Santos en “La última dosis”, la compañía está ansiosa por llegar al fondo de una conspiración farmacéutica en ciernes como culminación de esta historia de dos partes.</p><p>Desde que te uniste a Fooligans, has ayudado a este colorido equipo a librar la guerra en la competencia por el control del comercio de psicodélicos, exprimiendo las operaciones rivales a través del robo, eliminando a los que se interpongan en tu camino, e incluso disfrutando de un rato en un estado alterado. Ahora, la oposición está contraatacando, por lo que depende de ti ayudar a los Fooligans en su búsqueda para permanecer en la cima de la cadena alimenticia farmacéutica ilícita con cinco nuevas misiones que comienzan justo donde las cosas se quedaron. Tan solo busca una llamada de Dax o visita The Freakshop para ponerte en marcha.</p><p>Como forma de celebrar el lanzamiento, desde Rockstar Games proponen una serie de incentivos para ambas partes del contenido, como por ejemplo el doble de GTA$ y RP hasta el 29 de marzo para aquellos que estén listos y dispuestos a superar las nuevas misiones de historia.</p><h2 style="text-transform:uppercase;"><strong>GTA+</strong></h2><p>Mantener una agencia es mucho más que atender las necesidades de los clientes VIP. Por eso los miembros de GTA+ pueden asegurarse de que sus operaciones funcionen sin problemas aprovechando elementos como el deportivo Free Ocelot Virtue (Super) con libreas de Jackal y Ocelot Racing; Taller de vehículos de agencia; Máscara de demonio técnico floral rosa, camisa de combate Yeti gris y pantalones de combate Yeti grises; El doble de GTA$ y RP en actividades de Fooligan (el triple de GTA$ y RP en total esta semana); y 3X GTA$ y RP en Hotring Races. Todo esto, y más, incluida una bonificación de 500,000$ GTA entregados al momento de la facturación y depositados automáticamente en la cuenta de Maze Bank.</p><p><strong>Los Santos Drug Wars: Última dosis – Tráiler</strong></p><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/aMRqF6xwIHU" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/41afb9cc-7fe4-4c3f-8cef-7543d1e82f69_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/41afb9cc-7fe4-4c3f-8cef-7543d1e82f69_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[GTA Online: Los Santos Drug Wars concluye su nueva y psicodélica trama por todo lo alto.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:03:23 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:03:23 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84750408</guid>
<title><![CDATA[Garnacho rechazó la llamada de España]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/futbol-internacional/garnacho-rechazo-llamada-espana-84750408</link>
<description><![CDATA[<p><strong>Alejandro</strong> <strong>Garnacho</strong> es una de las revelaciones de la temporada en la Premier League. El rendimiento del extremo del <strong>Manchester</strong> <strong>United</strong>, <a href="https://www.sport.es/es/noticias/premier-league/garnacho-lesionado-tobillo-84526046" target="_blank">recientemente lesionado del tobillo</a>, no ha pasado inadvertido para <strong>Lionel</strong> <strong>Scaloni</strong>, que le ha convocado para los próximos compromisos de la selección argentina, aunque los problemas físicos del jugador <a href="https://www.sport.es/es/noticias/premier-league/garnacho-perdera-debut-argentina-84626634" target="_blank">aplazarán su debut con la absoluta albiceleste</a>.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>"Estoy decepcionado de perder la oportunidad de estar con mis compañeros de la selección argentina, en lo que habría sido un gran momento para mí y mi familia", aseguró el afectado en referencia a su baja para los amistosos contra <strong>Panamá</strong> y <strong>Curazao</strong> el próximo 23 y 28 de marzo, que será la primera aparición de los campeones del mundo desde su agónica victoria en la final ante Francia. </p><p style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;"><a href="http://bit.ly/DiarioSportDAZN" rel="nofollow"><b><i>Sigue toda la Premier League en exclusiva por DAZN. Bienvenidos a la mejor parte</i></b></a></p>

<p><iframe frameborder="0" height="148" marginheight="0" marginwidth="0" scrolling="no" src="https://secure.spox.com/daznpic/daznwidget.html?c=esdiariosport" style="border: 0px; margin:0; padding:0;" width="100%"></iframe></p>
<p>Esta convocatoria era especialmente importante para <strong>Garnacho</strong>, que pese a su ascendencia argentina nació en Madrid y podría ser seleccionado por España. Sin embargo, el delantero tiene muy claro que sólo quiere vestir la zamarra albiceleste, como ya ha manifestado públicamente en más de una ocasión.</p><p>Por si quedaba alguna duda, el coordinador de las selecciones juveniles de Argentina, Bernardo Romeo, habló sobre la decisión del jugador: "Garnacho está muy convencido de jugar en la Selección Argentina. <strong>Entrás a la casa y tiene todas fotos con Messi.</strong> Lo había llamado el coordinador de selecciones de España. Él fue muy claro, me dijo que le contestó por respeto, pero tiene decidido jugar para Argentina".</p>]]></description>
<media:content url="https://videos.sport.es/epi/public/videoquality/2022/1103/20/real-sociedad-manchester-united-el-gol-de-alejandro-garnacho-2.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="0">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/e6b964db-2ce6-4817-bc6c-c446b07c2b3b_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Real Sociedad - Manchester United | El gol de Alejandro Garnacho]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:01:57 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 20:03:12 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84672247</guid>
<title><![CDATA[¡Oficial! El City blinda a Julián Álvarez con un nuevo contrato millonario]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/premier-league/blinda-julian-alvarez-nuevo-contrato-renovacion-city-premier-84672247</link>
<description><![CDATA[<p><strong>Julián Álvarez vestirá de 'Sky Blue' hasta 2028.</strong> El Manchester City ha llegado a un acuerdo con el delantero argentino por <strong>la ampliación de su contrato por un año más (cuando llegó había firmado hasta 2027) y una mejora sustancial en el salario, una de las claves de la operación</strong>. <a href="https://www.sport.es/es/videos/barca/20230227/julian-alvarez-agenda-barca-guardiola/83836882.shtml">Guardiola ha querido despejar los rumores sobre una posible salida en busca de minutos</a> y ha demostrado su confianza en el argentino. </p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p><strong>'La Araña' </strong>seguirá dejando destellos de su calidad sobre el césped del Etihad. Aunque todavía no es un futbolista indiscutible en el once, Julián es con mucha diferencia quien más aporta saliendo desde el banquillo. Competir con <strong>Haaland</strong> por el puesto es como ir a la guerra con una piedra y un palo, y <strong>desde que regresó de Catar tras proclamarse Campeón del Mundo ha sido titular en 6 de los 18 partidos que ha disputado con el Manchester City.</strong> </p><p style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;"><a href="http://bit.ly/DiarioSportDAZN"><b><i>Sigue toda la Premier League en exclusiva por DAZN. ¡Activa tu cuenta y podrás disfrutar dde los contenidos en vivo!</i></b></a></p>

<p><iframe frameborder="0" height="148" marginheight="0" marginwidth="0" scrolling="no" src="https://secure.spox.com/daznpic/daznwidget.html?c=esdiariosport" style="border: 0px; margin:0; padding:0;" width="100%"></iframe></p><p>Sin embargo, este nuevo contrato puede significar un giro en los acontecimientos. En Mánchester confían en él y quieren asegurarse su continuidad por muchos años. <strong>Hasta ahora, el ex de River estaba entre los sueldos más bajos del equipo, sólo por delante de Scott Carson, Cole Palmer y Máximo Perrone</strong>, tres futbolistas con poquísima participación en el once. <a href="https://www.sport.es/es/noticias/mundial-futbol/julian-alvarez-revelacion-mundial-barca-79389815">Su rendimiento en el Mundial disparó su valor en el mercado</a>, y en los despachos del Etihad han acelerado el acuerdo para blindarle del todo. </p><div class="box-left-100">    <figure class="thumb">        <img alt="" src="/clip/c65f7355-99e0-444a-a812-3bb0a892caaa_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg" />        <figcaption><p><br></p> | Efe/Afp</figcaption>    </figure></div><p>Desde su llegada a Inglaterra el pasado verano, <strong>el delantero de 23 años suma 10 goles y 3 asistencias en 33 partidos disputados esta temporada</strong>. Su escasa continuidad como titular en el once no le ha impedido asentarse en el fútbol inglés como el mismo 'killer' que fue en River Plate con el mismo desparpajo y sin complejo alguno en los grandes escenarios. </p>]]></description>
<media:content url="https://videos.sport.es/epi/public/videoquality/2022/1102/23/geo/manchester-city-sevilla-el-partidazo-de-julian-alvarez-2.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="0">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/a3d0aecf-5b23-487d-867e-21309d5bdb0f_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Manchester City - Sevilla | El partidazo de Julián Álvarez]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 19:00:46 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:14:56 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84748337</guid>
<title><![CDATA[Profesionales de Globant, Kosmos, Barça y Mediapro se dan cita en PRO Sportstech 2023]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/deportes/profesionales-globant-kosmos-barca-mediapro-84748337</link>
<description><![CDATA[<p><strong>PRO Sportstech celebrará los próximos 25 y 26 de abril su segunda edición</strong>, y lo hará de la mano de algunos de los principales profesionales de las grandes organizaciones deportivas del país. El encuentro, que <a href="https://www.sport.es/es/noticias/deportes/barcelona-impulsa-sector-sportstech-11658323">se celebrará en la Antigua Fábrica Estrella Damm (Barcelona)</a>, ya tiene confirmada la presencia, entre otros, del director general del Barça Innovation Hub, Albert Mundet; el vicepresidente senior de tecnología de Globant, Martín Nanni, o el director de Kosmos Studios, Oriol Querol.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>En la cita también estarán presentes <strong>Carlos Solana</strong>, director de economía virtual, Web3 y metaverso de Mediapro; <strong>Ferran Prieto</strong>, director general de Pau Gasol Enterprises; <strong>Andreu Casadellà</strong>, fundador y director general de Improfit, así como profesionales de Sportboost, 3D Digital Venue o Sporttips. El evento,<strong> patrocinado por el Ayuntamiento de Barcelona y Estrella Damm</strong>, contará también con la participación de <strong>David Escudé</strong>, regidor de deportes del Ayuntamiento de Barcelona, y la presidenta de INDESCAT, <strong>Anna Pruna</strong>, entre otros.</p><p>En esta nueva edición, PRO Sporstech pretende consolidarse como el mayor foro de deporte y tecnología en habla hispana. Así, desde INDESCAT y 2Playbook, organizadores de esta cita, se han redoblado esfuerzos por consolidarla en el calendario profesional del sector, diversificando formatos en las sesiones de contenido y ampliando el espacio dedicado a startups de tecnología aplicada al deporte.</p><p><strong>El foro hizo su debut en 2022 en Barcelona, logrando reunir a más de 215 personas de forma presencial y a cerca de 300 asistentes a través del streaming</strong>. En esta ocasión, la jornada vuelve a poner el acento en un ámbito muy específico del deporte y llamado a ser clave en su futuro. Así, con un formato híbrido que combinará la participación presencial y virtual, el encuentro será el escenario para <strong>debatir sobre los retos y oportunidades que plantea el uso de la tecnología en las organizaciones deportivas y en su relación con consumidores, clientes y patrocinadores</strong>.</p><p><strong>En la jornada se analizarán muchas de las nuevas tendencias y retos del sector, así como de la importancia de la innovación y la cultura del emprendimiento </strong>como palanca de futuro en las organizaciones vinculadas la industria del deporte. Otros de los puntos que los ponentes abordarán será la necesaria transformación digital de las organizaciones de la industria y las claves para implementarla de forma eficaz. Muy relacionado con esta cuestión estará también el espacio dedicado a analizar cómo los datos y la información recopilada permite a las empresas y entidades mejorar el rendimiento, tanto en clave deportiva como empresarial.</p><p>Además, también <strong>se presentarán casos de éxito que permitirán a los asistentes tomar buena nota de los pasos a seguir para construir una marca digital y joven</strong>, que sea atractiva para el usuario o cliente final. Así, la salud también jugará un papel protagonista, con un espacio dedicado a analizar cómo las startups tecnológicas se han convertido en una herramienta fundamental con un impacto decisivo en este sector. Junto a estos temas, los nuevos productos y espacios virtuales, como las NFTs y el metaverso, también formarán parte de la agenda. Así, los entornos digitales han dado paso a nuevas vías de ingresos hasta ahora inexploradas, y algunas de ellas muy relacionadas con la adaptación de negocios tradicionales a la nueva economía.</p><p><strong>BCN Sports Hub Competition </strong></p><p>La segunda edición de la BCN Sports Hub Competition permitirá que seis empresas presenten su proyecto durante la segunda edición de PRO Sportstech, la gran jornada de deporte y tecnología que se celebrará en Barcelona el 25 de abril. El proyecto cuenta con el patrocinio del Ayuntamiento de Barcelona, a través del Sports Hub de Barcelona, y la colaboración de las aceleradoras SportBoost y AticcoLab, la feria ISPO, el Barça Innovation Hub y la compañía de innovación e inversión deportiva T3N Sport and Investment.</p><p>La segunda edición de PRO Sportstech, que <strong>contará con el media partner de Prensa Ibérica</strong>, vuelve a apostar por impulsar al ecosistema emprendedor español. La jornada empresarial, que se desarrollará en la Antigua Fábrica Estrella Damm (Barcelona) los próximos 25 y 26 de abril, trasciende a las mesas de debate y los diálogos sobre la convergencia del deporte y la tecnología, con la organización de una nueva edición de BCN Sports Hub Competition, un foro de inversión que arrancó la semana pasada y que culminará con la presentación de los pitches a inversores por parte de 6 startups finalistas y la selección final de una startup ganadora en el día del evento.</p><p><strong>El acto, promovido por INDESCAT y 2Playbook</strong>, cuenta ya con el apoyo del Ayuntamiento de Barcelona, Damm y la colaboración de la Generalitat de Catalunya. Además, entre los primeros miembros del jurado de la competición de startups ya están confirmados Dídac Lee, ex directivo del FC Barcelona y socio de Galdana Ventures; el director general de T3N Sport and Investment, Kiyomi Cerezo; Albert Mundet, director del Barça Innovation Hub; la aceleradora de empresas SportBoost, fundada por Iker Casillas; la aceleradora de startups AtticoLab y la feria del mundo del deporte ISPO.</p><p>Las compañías interesadas podrán aplicar hasta el 23 de marzo y, tras una preselección previa por parte del jurado, será la propia audiencia la que podrá votar cinco de las startups que pasan a PRO Sportstech. Además, el jurado reservará una wild card para otorgar la sexta plaza a aquella compañía que, pese a no estar entre las cinco más votadas, muestre un claro potencial de aplicación en la industria del deporte la fase final del foro, que se celebrará el primero de los dos días que durará la segunda edición de PRO Sportstech.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/19098002-4b74-450e-8ee3-df244e9655e4_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/19098002-4b74-450e-8ee3-df244e9655e4_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[PRO Sportstech 2022]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:55:33 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:55:33 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84752836</guid>
<title><![CDATA[La Inteligencia Artificial llega a WhatsApp, aunque de forma limitada]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/aplicaciones/inteligencia-artificial-llega-whatsapp-forma-84752836</link>
<description><![CDATA[<p><em>WABetaInfo</em> ha publicación una información muy interesante durante las últimas horas acerca de <strong>la llegada de la Inteligencia Artificial a WhatsApp</strong>. Si bien se rumoreaba desde hace meses, finalmente se confirma el desembarco de esta tecnología a la aplicación de mensajería más utilizada a día de hoy en todo el mundo. Eso sí, <strong>la IA que se implantará será de forma limitada y solo unos pocos afortunados podrán hacer uso de ella</strong>.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><h2 style="text-transform:uppercase;">Seleccionar texto de una imagen de WhatsApp</h2><p>El objetivo de esta actualización es poder <strong>seleccionar texto a partir de una imagen desde WhatsApp</strong>, para ahorrar el proceso de transcripción. Sin embargo, esta función tiene truco, dado que <strong>solo estará disponible en los iPhone que admitan iOS 16 y se encuentren instalados</strong>. ¿Cuál es la razón para limitar la tecnología?</p><p><strong>La Inteligencia Artificial que aterriza en WhatsApp no llegará de forma nativa</strong>, sino que la app aprovechará <strong>la API de selección de texto que viene incluida de forma nativa</strong> en el sistema operativo <strong>iOS 16</strong>. Por esta razón, si tienes Android no podrás hacer uso de esta novedad; y <strong>tampoco si eres usuario iOS pero no has actualizado a la versión .16</strong>.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/ff68ed2f-4f46-441f-98ce-ffe0ed1341f6_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Sport]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/ff68ed2f-4f46-441f-98ce-ffe0ed1341f6_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[La Inteligencia Artificial llega a WhatsApp, aunque de forma limitada]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:50:16 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:50:16 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84751740</guid>
<title><![CDATA[Míchel, ante 'su' Rayo]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/girona/michel-rayo-84751740</link>
<description><![CDATA[<p>Encuentro especial donde los haya para Míchel, el entrenador del Girona. El conjunto catalán visita mañana a partir de las 16.15 horas el estadio de Vallecas, lugar muy especial para su entrenador. Y es que Míchel debutó como jugador en el Rayo Vallecano, <strong>es el tercer jugador con más partidos (425) en la historia del club franjirrojo</strong> y se estrenó como entrenador en el fútbol profesional en Vallecas. </p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p><strong>“Será un partido muy especial</strong>. Soy vallecano y tengo mucha relación con mucha gente en el club, en el barrio, con todo el mundo”, reconoció el entrenador del Girona, al que le gustaría no tener que jugar este encuentro pero “es lo que hay”.</p><p>Una vez empiece el duelo, Míchel se dejará de romanticismos y solo pensará en una cosa: en ganar. Y tiene claro como se ha de hacer ante un “equipazo con un entrenador que para la gente de Vallecas es ‘top’ porque juega muy directo y tiene una transición espectacular<strong>. Es uno de los equipos que más recupera en campo rival y es un equipo que hace muchas cosas bien.</strong> Por eso está en la séptima posición”. </p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"><p lang="ca" dir="ltr">🗣 <a href="https://twitter.com/Michel8Sanchez?ref_src=twsrc%5Etfw">@Michel8Sanchez</a>: <br><br>        ❝Estem en una bona posició a la classificació. No tinc por de res perquè confio molt amb l&#39;equip.❞ <a href="https://t.co/f9AL4CXsIq">pic.twitter.com/f9AL4CXsIq</a></p>&mdash; Girona FC (@GironaFC) <a href="https://twitter.com/GironaFC/status/1636350261760339968?ref_src=twsrc%5Etfw">16 de marzo de 2023</a></blockquote>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
<p>Para el preparador madrileño,<strong> la clave del encuentro estará en “llevar la pelota al campo rival” </strong>porque el Rayo Vallecano “no quiere que se dé esa situación ya que su ADN ese presionar arriba, recuperar la pelota pronto”. Por ello, el Girona debe “dar un paso adelante en campo rival”.</p><p>Míchel también avanzó que <strong>Oriol Romeu ya está recuperado</strong> y admitió que<a href="https://www.sport.es/es/noticias/girona/aleix-garcia-estara-baja-seis-84678426"> la lesión de Aleix García </a>supone “una baja importante porque ha jugado todos los partidos”, pero matizó que tiene “alternativas en esa posición” y cuenta con “jugadores que seguro que darán un paso adelante”.</p><p>Además, admitió que si el equipo pierde el partido jugando como contra el Atlético de Madrid (0-1) no estará preocupado, pese a que sería la tercera derrota seguida, porque para él <strong>“el resultado no es lo más importante, sino el rendimiento” </strong>ofrecido.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/ce33ccfe-0b57-4f37-b787-c57dccab6afa_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Girona FC]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/ce33ccfe-0b57-4f37-b787-c57dccab6afa_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Míchel, en un entrenamiento del Girona]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:45:42 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:45:42 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84751216</guid>
<title><![CDATA[La fórmula del éxito del Brighton]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/premier-league/formula-exito-brighton-84751216</link>
<description><![CDATA[<p>La temporada del <strong>Brighton </strong>está siendo sensacional. Con muchas opciones de entrar en puestos de <strong>Champions League</strong>, <a href="https://www.sport.es/es/noticias/premier-league/brighton-mete-miedo-big-six-84707717">peleando de tú a tú con el ‘Big Six’</a> de Inglaterra, y firmando una participación histórica en <strong>FA Cup</strong>, se han destacado como la gran sorpresa de la <strong>Premier League</strong>.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>Lo cierto es que para llegar hasta aquí han tenido que sortear muchos obstáculos. Y los que les quedan. Todo el lío empezó en el banquillo, cuando el Chelsea les arrebató a <strong>Graham Potter </strong>el pasado septiembre para relevar a <strong>Thomas Tuchel</strong>. </p><p>El Brighton fichó a <strong>De Zerbi</strong>, que ha encajado como anillo al dedo en <strong>The Amex</strong>. Pero los ‘blues’ siguen acecho. Se rumorea que piensan en el italiano para sustituir a Potter. Cuanto menos curioso.</p><div class="box-left-100">    <figure class="thumb">        <img alt="" src="/clip/122e854f-1a0a-4c4a-a9cd-90620f1202ab_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg" />        <figcaption><p>Roberto De Zerbi ha caído de pie en The Amex</p> | Agencias</figcaption>    </figure></div><h3 style="color:Red;">Una gran gestión</h3><p>Las ‘gaviotas’ también han sufrido bajas importantes en la plantilla esta temporada. Varios equipos de la Premier saquearon al club. En verano, el Chelsea se llevó a <strong>Marc Cucurella </strong>a cambio de 65,3 millones de euros. El Tottenham a <strong>Yves Bissouma </strong>por 29,2 millones. El Everton a <strong>Neal Maupay </strong>por 11,8 millones. Y el Arsenal, en enero, a <strong>Leandro Trossard </strong>por 24 millones, entre otras salidas.</p><p>En total, <strong>más de 103 millones de euros que han sabido gestionar muy bien</strong>. No se reforzaron con grandes nombres o futbolistas con un valor de mercado muy disparado. El más caro fue <strong>Pervis Estupiñan </strong>por 17,8 millones. Aunque el mejor ‘fichaje’ ha sido conseguir mantener en la plantilla a piezas importantísimas como <strong>Moisés Caicedo</strong>, <strong>Alexis Mac Allister </strong>o <strong>Kaoru Mitoma</strong>, especialmente después del Mundial.</p><div class="box-left-100">    <figure class="thumb">        <img alt="" src="/clip/d9ebfee3-2a85-444b-bfcc-6a90bfe77568_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg" />        <figcaption><p>Mosiés Caicedo durante el Brighton - Crystal Palace de Premier League</p> | Agencias</figcaption>    </figure></div><p>Al ecuatoriano le tentó media <strong>Premier</strong> <strong>League</strong>. Llegaron a poner sobre la mesa ofertas de 70 y 80 millones de libras. Pero como no tienen necesidad de vender y el futbolista está feliz en Brighton, allí sigue.</p><p>Con <strong>Mac Allister </strong>igual. Atlético de Madrid, Liverpool y Manchester United iban detrás del argentino. El <strong>Brighton </strong>fijó su preció en 75 millones de euros. Y al menos esta temporada la acabará en el sur de Reino Unido. Y qué suerte para De Zerbi. Es el máximo goleador del Brighton entre todas las competiciones (9 goles).</p><div class="box-left-100">    <figure class="thumb">        <img alt="" src="/clip/581d1513-382e-4294-955b-c092b4bc321d_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg" />        <figcaption><p>Alexis Mac Allister tuvo muchas ofertas para abandonar el Brighton en el mercado de invierno</p> | Agencias</figcaption>    </figure></div><p>Más de lo mismo con <strong>Mitoma</strong>. Sonó el Borussia Dortmund, el Arsenal (que finalmente se llevó a Trossard) y otros clubes de Inglaterra. Sin embargo, el japonés está muy cerca de hacer historia con la camiseta del Brighton. Si logra marcar un gol se convertirá en el japonés de todos los tiempos que más tantos marca en una temporada en la Premier, superando a Kagawa y a Okazaki (6). </p><p>Pase lo que pase en la <strong>Premier League </strong>o en la <strong>FA Cup</strong>, el Brighton ha sido ejemplo de cómo planificar una temporada y, sobre todo, de cómo enfrentarse a las adversidades. En el sur del Reino Unido tienen motivos de sobra para estar orgullosos.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/efc55845-643f-4f34-8a24-90516dcf95af_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Agencias]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/efc55845-643f-4f34-8a24-90516dcf95af_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[La fórmula del éxito Brighton]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:35:42 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:03:26 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84751097</guid>
<title><![CDATA[Conjura blaugrana ante el Estrella Roja]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/baloncesto-barca/conjura-blaugrana-estrella-roja-84751097</link>
<description><![CDATA[<p><strong>Ganar o ganar. Ese es el único objetivo del Barça</strong> <a href="https://www.euroleaguebasketball.net/euroleague/game-center/2022-23/fc-barcelona-crvena-zvezda-meridianbet-belgrade/E2022/258/">este viernes en el Palau (20.30), donde reciben a un Estrella Roja que llega sin ninguna presión</a> al estar prácticamente fuera de los play-offs (12-16), pero que <strong>se convierte en un rival peligroso ya que llega sin nada a perder y con ganas de revancha</strong> tras la victoria azulgrana en Belgrado.</p><p>Las dos <a href="https://www.sport.es/es/noticias/baloncesto-barca/barca-cae-fenerbahce-semana-negra-84455594">derrotas consecutivas sufridas la semana pasada ante Olympiacos y Fenerbahçe</a>, han apretado la clasificación en la parte alta de la clasificación y los azulgrana ya n<strong>o se pueden permitir otra racha negativa en su objetivo de acabar entre los cuatro primeros.</strong></p><p><a href="https://www.euroleaguebasketball.net/euroleague/standings/">Los azulgrana (18-10), ocupan la tercera plaza en la Euroliga, a un partido del Madrid (19-10)</a> y a dos del Olympiacos (20-9) <strong>aunque el peligro llega por detrás donde AS Mónaco comparte el mismo record que el Barça y Fenerbahçe, a un triunfo.</strong> No puede llegar ningún despiste más, y menos en el Palau, donde los tres encuentros que restan deben acabar con triunfo blaugrana.</p><h3 style="color:Red;">A recuperar el estilo azulgrana</h3><p><strong>El Barça debe volver a su estilo de juego que tan buen resultado le ha dado a lo largo de la temporada</strong>, con una gran defensa, y buscar ataques fluidos, con acierto desde larga distancia entre sus tiradores. <strong>En las dos derrotas, la puntuación azulgrana de 70 y 73 puntos fue demasiado corta</strong> para pensar en la victoria.</p><p>El Barça necesita mayor anotación de jugadores que<strong> pasaron desapercibidos en las dos últimas derrotas, como Cory Higgins, Alex Abrines o Kyle Kuric</strong>. Mirotic ha mantenido el gran nivel, <strong>pero no puede resolver solo los partidos</strong>, con el acierto puntual de Laprovittola o Satoransky.</p><div class="box-left-100">    <figure class="thumb">        <img alt="" src="/clip/76106ebc-d307-4805-b78f-9563185ce486_16-9-aspect-ratio_default_0.jpg" />        <figcaption><p>La actuación de Laprovittola, clave en el duelo ante Campazzo-Vildoza</p> | EUROLEAGUE</figcaption>    </figure></div><p><strong>Ante el Estrella Roja, el Barça ha logrado en su historial 11 victorias y solo dos derrotas</strong>, con ocho victorias consecutivas, la última en el partido de ida en Belgrado, donde se impuso tras <a href="https://www.sport.es/es/noticias/baloncesto-barca/mirotic-endulza-ano-barca-belgrado-80542484">un ‘milagroso’ triple de Mirotic, que envió el partido a la prórroga para acabar ganando (94-99)</a>.</p><h3 style="color:Red;">Campazo-Vildoza, el peligro</h3><p><strong>Un buen inicio, concentración defensiva y buen balance ofensivo, tendrían que ser suficiente para llevarse un triunfo</strong> ante un equipo que, a pesar de sus pocas opciones de clasificación, seguro que llegará motivado con su técnico al frente, el ex azulgrana Dusko Ivanovic.</p><p>Una de las novedades <a href="https://www.sport.es/es/noticias/euroliga/campazzo-preparado-debut-euroliga-estrella-83967157">será la presencia de Facundo Campazzo, que finalmente fue inscrito</a> y será uno de los grandes peligros del cuadro serbio junto a su compatriota, Lucas Vildoza. <strong>Son los jugadores clave que mueven al equipo por lo que el duelo con los bases azulgrana</strong> será una de las grandes atracciones del duelo.</p><p><strong>Un partido especial también para Kalinic que se mide a su ex equipo con el que jugó la pasada temporada y en la 2014-1</strong>5, logrando la Liga Adriática, y la Liga y Copa de Serbia. En el equipo rival, muchos compañeros de selección como Nedovic o Markovic o Dobric aunque este viernes, rivales a los que superar. </p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/f586db6d-3a8c-45ad-9132-0bd69601e8b4_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[FCB]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/f586db6d-3a8c-45ad-9132-0bd69601e8b4_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[El Barça hace piña de cara a este tramo final de la temporada regular, empezando por el Estrella Roja]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:31:39 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:31:39 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84750555</guid>
<title><![CDATA[Ibai Llanos canta LLYLM de Rosalía y el resultado te sorprenderá (para mal)]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/gente/ibai-llanos-canta-llylm-rosalia-84750555</link>
<description><![CDATA[<p><strong>Rosalía es la artista española más internacional en estos momentos</strong>, con permiso de un <strong>Quevedo</strong> que aún tiene que demostrar si su triunfo es fruto de la colaboración con <strong>Bizarrap</strong> o puede ir creciendo con el tiempo. La catalana ha publicado en los últimos meses <strong>LLYLM</strong>, su último tema con fragmentos de la letra en inglés y con una vocación claramente internacional. Lo sorprendente es que <strong>la canción forma parte de una campaña publicitaria con Coca-Cola aunque no lo parezca</strong>.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p><strong>Ibai Llanos</strong> es un conocido seguidor de <strong>Rosalía</strong> tal y como ha explicado en varias ocasiones, pero creo que <strong>nunca hubiéramos querido escucharle cantar LLYLM en un directo de Twitch</strong>. O al menos, no sin tapones en los oídos, porque el popular <em>streamer </em>vasco nos ha regalado una muestra de su arte cantando... <strong>Y mejor que siga dedicándose a lo que mejor sabe hacer</strong>.</p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"><p lang="zxx" dir="ltr"><a href="https://t.co/U2CeLp6ny6">pic.twitter.com/U2CeLp6ny6</a></p>&mdash; Ibai (@IbaiLlanos) <a href="https://twitter.com/IbaiLlanos/status/1636161739829002240?ref_src=twsrc%5Etfw">16 de marzo de 2023</a></blockquote>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
<p><strong>TheGrefg</strong> es uno de los que mejor ha descrito este vídeo: "<em><strong>buen agudo bro</strong></em>". Porque <strong>Ibai Llanos</strong> alza la voz como nunca, con agudo incluido, y termina la canción diciendo un "<em><strong>¡viva España c***!</strong></em>". Claro que sí, <strong>pero Rosalía es la única en condiciones de cantar LLYLM</strong>, o al menos eso queda demostrado <strong>tras escuchar al </strong><em><strong>streamer</strong></em><strong> destrozar este tema en clave de humor</strong>.</p><p><strong>LLYLM acumula a día de hoy más de 61 millones de reproducciones en Spotify</strong>, pero el mayor éxito de <strong>Rosalía</strong> de los últimos meses es sin duda <strong>Despechá</strong>, con más de 628 millones de reproducciones.<strong> ¿Cómo sería una interpretación de Despechá por parte de Ibai?</strong></p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/a513cf36-2166-48d3-b4f2-eecea60377cc_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Sport]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/a513cf36-2166-48d3-b4f2-eecea60377cc_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Ibai Llanos canta LLYLM de Rosalía y el resultado te sorprenderá (para mal)]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:30:28 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:30:28 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84744338</guid>
<title><![CDATA[¿Cuánto dinero gana Laura Escanes con sus redes sociales?]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/gente/dinero-gana-laura-escanes-redes-84744338</link>
<description><![CDATA[<p><strong>Laura Escanes</strong> es una de las <em>influencers</em> más queridas de España y cuenta con casi 2 millones de seguidores fieles que están al tanto día tras día de todo lo que acontece en su vida. <strong>Precisamente de esto habló anoche la joven en el programa Días de Tele</strong>, presentado por <strong>Julia Otero</strong> y emitido en <strong>La 1</strong> de <strong>RTVE</strong>. Y también <strong>aclaró cuánto dinero gana gracias a las redes sociales</strong>, cifra que seguro te sorprenderá. </p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>"<em><strong>Nos pagan muy bien</strong></em>", afirmó en un primer momento <strong>Laura Escanes</strong>. Cuando parecía que no iba a hablar más acerca del tema, añadió: "<em><strong>aproximadamente, al menos en mi caso, por un post con una marca, pon unos 5.000 euros</strong></em>". Es decir, esa es la cifra que ingresaría a cambio de promocionar a una marca en una publicación de Instagram. Eso sí, <strong>Laura</strong> no es una persona que sea muy asidua a esta forma de ganar dinero: </p><p>"<em><strong>No suelo hacer muchos post patrocinados en el feed. Hago poquitos porque no me gusta que todo sea publicidad</strong></em>". En esto estaba de acuerdo <strong>Julia Otero</strong>, quien se preparó la entrevista y dijo: "<em>la mayoría son sin patrocinar. Eres tú contando tu vida, alimentando una red para que piquen las grandes marcas</em>". </p><p><strong>Laura Escanes</strong> añade, a modo de curiosidad, que <strong>las publicaciones en </strong><em><strong>stories </strong></em><strong>aportan mucho menos dinero porque son colaboraciones que duran tan solo 24 horas</strong>, y posteriormente desaparecen.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/36cf0044-5411-4937-b534-1f99415b5d42_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Sport]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/36cf0044-5411-4937-b534-1f99415b5d42_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[¿Cuánto dinero gana Laura Escanes con sus redes sociales?]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:30:09 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:30:09 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84750327</guid>
<title><![CDATA[¡Guardiola se lanza a por un campeón del mundo!]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/premier-league/guardiola-lanza-campeon-mundo-84750327</link>
<description><![CDATA[<p><a href="https://www.sport.es/es/noticias/apuestas-deportivas/el-corner-de-pronosticos/record-94-anos-manchester-city-84677896">El Manchester City se ha unido a la lista de equipos de la Premier League</a><strong> interesados en Alexis Mac Allister</strong>. El mediocampista, que ganó el Mundial de Qatar con Argentina, <strong>ha despertado el interés de una gran cantidad de clubes</strong>.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p><strong>El técnico del City, Pep Guardiola, ha llamado al jugador argentino para hablarle del proyecto que tendría si se uniese a la disciplina 'citizen',</strong> según informó TyC Sports.</p><p>Además, el propio <strong>Mac Allister</strong> declaró que “<strong>si tengo que decir un lugar, me gustaría que mi próximo paso sea en la Premier</strong>. Pero la verdad es que estoy muy enfocado en el Brighton y disfrutando del presente”.</p><p style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;"><a href="http://bit.ly/DiarioSportDAZN" rel="nofollow"><b><i>Sigue toda la Premier League en exclusiva por DAZN. Bienvenidos a la mejor parte</i></b></a></p>

<p><iframe frameborder="0" height="148" marginheight="0" marginwidth="0" scrolling="no" src="https://secure.spox.com/daznpic/daznwidget.html?c=esdiariosport" style="border: 0px; margin:0; padding:0;" width="100%"></iframe></p><p><a href="https://www.sport.es/es/noticias/atletico-de-madrid/atletico-madrid-ira-mac-allister-pese-interes-premier-84689791">El mediocampista ha disputado esta temporada un total de 22 partidos en la competición liguera</a>, <strong>donde ha conseguido seis goles y ha dado una asistencia</strong>. Igualmente, <strong>ha sido una pieza clave</strong> para los dos entrenadores que han dirigido al Brighton en el presente curso.</p><p>Parece que el traspaso del argentino será <strong>un nuevo 'culebrón' </strong>para un mercado de fichajes estival que se prevé <strong>muy movido en la Premier</strong>. </p>]]></description>
<media:content url="https://videos.sport.es/epi/public/videoquality/2022/1130/21/geo-sp-polonia-argentina-el-gol-de-mac-allister-2.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="0">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/29ddb33d-f40b-4977-8561-a2fac54de9ae_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Polonia - Argentina | El gol de Mac Allister]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:29:33 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:49:22 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84746117</guid>
<title><![CDATA[Marco Odermatt y Lara Gut-Behrami firman un doblete suizo en Supergigante]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/nieve/marco-odermatt-lara-gut-behrami-84746117</link>
<description><![CDATA[<p>Marco Odermatt y Lara Gut-Behrami han sido los grandes protagonistas en la carrera de Supergigante de las Finales de Copa del Mundo de esquí alpino que se están disputando en Grandvalira Soldeu-El Tarter. Odermatt refrendó su hegemonía <strong>ganando la última carrera de SuperG de la temporada</strong>. Y s<strong>u compatriota también ganó para Suiza el Globo de Cristal de la especialidad</strong> de la mejor manera, imponiéndose en Andorra y así neutralizando la amenaza de hasta cuatro rivales que también optaban al Globo de Cristal.</p><p>La pista Àliga fue el escenario de la lucha entre las cinco esquiadoras para conseguir el Globo de Cristal en Supergigante. <strong>Lara Gut-Behrami ha sido la más rápida </strong>(1:26.70) de la carrera <strong>llevándose también el título de la disciplina 2023.</strong> Tras ella ha acabado la italiana Federica Brignone a sólo 22 centésimas, resultado que no le ha valido para revalidar el título logrado la temporada pasada. o que le ha comportado <strong>que no pudiera revalidar el título logrado la pasada temporada acabando segunda en la clasificación de la disciplina. Tercera ha sido la noruega Ragnhild Mowinckel</strong>, podio que le ha supuesto la tercera plaza en la general de la disciplina.</p><h2 style="text-transform:uppercase;">Primera victoria en Grandvalira en 2008</h2><p>Para Gut-Behrami, vigente campeona olímpica en SG y que se lleva su cuarto Globo de Cristal de la disciplina, ya sabía lo que era ganar en Andorra porque en 2008, con 17 años, ganó su primera y única carrera de GS de Copa de Europa en la pista Avet de Soldeu, <strong>una de sus pistas preferidas</strong>, y en 2012 fue la embajadora de la primera prueba de Copa del Mundo que acogió Grandvalira. A lo largo de su magnífica carrera, en Copa del Mundo la suiza ha conseguido 37 victorias y 74 podios, y en 2016 ganó el Globo de Cristal absoluto. La suiza ha afirmado que "<strong>s</strong>ería genial que Andorra pudiera acoger los Campeonatos del mundo de 2029<strong> </strong>"porque en febrero la nieve disfruta de mejores condiciones. Además, ha asegurado que "me encantaría seguir compitiendo más veces aquí, ya que tenéis una organización muy buena, mucho mejor que en muchos lugares donde tienen pruebas de Copa del Mundo cada año".</p><p>La líder absoluta de la Copa del Mundo, <strong>Mikaela Shiffrin</strong>, que logró el único Globo de Cristal de su carrera deportiva en SG hace cuatro años en Grandvalira, ha competido este jueves pese a no tener opciones de ganar la categoría. Finalmente, <strong>ha quedado en 14ª posición, lo que le ha hecho bajar un puesto de la clasificación de la disciplina y ha terminado 7ª</strong>. Después de la carrera, la norteamericana ha hecho una valoración sobre la pista Àliga: “Es una pista muy agradable para esquiar, y aunque no presente grandes retos, es difícil poder alcanzar grandes velocidades, ya que debes ser fuerte en todos los tramos”.</p><p>Por su parte, la italiana <strong>Elena Curtoni, que lideraba el ranking de Supergigante</strong> y era una de las cinco corredoras que se jugaba el título, ha finalizado incluso <strong>fuera del podio tras acabar décima este jueves</strong>.</p><h2 style="text-transform:uppercase;"><strong>Marco Odermatt afianza su liderazgo</strong></h2><p><strong>El suizo Marco Odermatt se ha impuesto en la carrera de El Tarter c</strong>on un tiempo de 1:23.91 y no ha dado opciones a sus rivales. Sin presión al tener el trofeo asegurado de la disciplina de Supergigante, <strong>título que gana por primera vez y que arrebata a Aleksander A. Kilde, vencedor del 2022</strong>. El esquiador también disputará este fin de semana la carrera de Eslalon Gigante (ya tiene asegurado el Globo de Cristal de esta disciplina), momento en el que podría batir el récord masculino de puntos en una sola temporada: superar los 2.000 de Hermann Maier. Al respecto, el deportista se ha mostrado muy tranquilo, ya que ha remarcado que él prioriza hacer una buena carrera.</p><p>El podio de la carrera lo han completado el austríaco Marco Schwarz y el noruego Kilde, que finaliza la temporada en segundo lugar de la disciplina, seguido por Vincent Kriechmayr, que este jueves no ha podido completar la carrera.</p><h2 style="text-transform:uppercase;"> <strong>Espectáculo garantizado en el Mixed Team Parallel</strong></h2><p>La parte baja de la pista Àliga vivirá este viernes una de las pruebas que aporta más espectáculo a las Finales de la Copa del Mundo por sus peculiaridades: el Mixed Team Parallel (MTP). Se trata de una carrera por naciones en la que de dos en dos, los corredores compiten en paralelo por un trazado de sólo 356 metros de longitud y 100 metros de desnivel. Participan los equipos de las 16 naciones mejor clasificadas del circuito de Copa del Mundo, entre ellas <strong>Andorra como invitada por ser el país organizador de las Finales </strong>. El equipo andorrano estará formado por Xavi Cornella, Bartumeu Gabriel, Iria Medina y Carla Mijares.</p><p>La emoción continuará el viernes a las 19 h en L'Abarset con el sorteo de los 15 primeros dorsales para las pruebas del sábado en la pista Avet, donde los amantes del esquí podrán ver de cerca a los mejores <strong>esquiadores</strong> <strong>y esquiadoras del mundo </strong>en un acto público y gratuito con mucha animación y sorpresas. La expectación para las tres últimas jornadas de Finales de la Copa del Mundo es máxima, tal y como demuestra el hecho de que ya se hayan agotado todas las entradas de las gradas para el viernes, sábado y domingo.</p><h2 style="text-transform:uppercase;"> <strong>Agenda para viernes 17 de marzo:</strong></h2><p>●      Mixed Team Parallel (12 horas, pista Àliga, El Tarter)</p><p>●      Sorteo público de dorsales (19 horas, L'Abarset, El Tarter) y après-ski con Lunnas y Patricia MantovaniLa pis</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/cde6a5ae-3ae1-4884-8c9d-ff4419e8195f_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Agence Zoom]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/cde6a5ae-3ae1-4884-8c9d-ff4419e8195f_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[SOLDEU, ANDORRA - MARCH 16: Lara Gut-behrami of Team Switzerland and Marco Odermatt of Team Switzerland win the globe in the overall standings during the Audi FIS Alpine Ski World Cup Finals Men's and Women's Super G on March 16, 2023 in Soldeu, Andorra. (Photo by Alexis Boichard/Agence Zoom)]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:28:27 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:28:27 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84747099</guid>
<title><![CDATA[Requisitos para solicitar y cobrar la ayuda de 500 euros para desempleados de más de 45 años]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/fuera-de-juego/requisitos-cobrar-ayuda-500-euros-desempleados-45-anos-84747099</link>
<description><![CDATA[<p>Si eres desempleado mayor de 45 años, puede que entres en el perfil de la <strong>Renta Activa de Inserción (RAI)</strong>, también conocido como paro para mayores de 45 años. La gran novedad de esta ayuda en 2023 es que su cuantía ha subido de 480 euros al mes, a 500 euros gracias al aumento del Indicador Público de Renta de Efectos Múltiples (IPREM) del 3,6%. <strong>¿Quieres saber si puedes ser uno de los beneficiarios y cómo se solicita?</strong></p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><h2 style="text-transform:uppercase;">Cómo pedir la RAI si tienes más de 45 años</h2><p>Para pedir la RAI, <strong>has de formar parte de alguno de los siguientes grupos sociales</strong>:</p><ul><li>Desempleados de larga duración mayores de 45 años.</li><li>Emigrantes retornados mayores de 45 años.</li><li>Víctimas de violencia de género o violencia doméstica.</li><li>Personas con discapacidad igual o superior al 33%.</li></ul><p>No se te puede olvidar <strong>estar desempleado e inscrito como demandante de empleo</strong>, al mismo tiempo que mantener este estado mientras percibes la ayuda para parados mayores de 45 años. <strong>También debes suscribir en la oficina del INEM el compromiso de actividad</strong>: es decir, no puedes rechazar sin motivo las ofertas que te hace llegar el organismo.</p><p>Además, <strong>solo puedes recibirla en 3 ocasiones</strong>, teniendo en cuenta que se concede <strong>durante un máximo de 11 meses</strong> a aquellas personas que <strong>no alcanzan ingresos del 75% del salario mínimo interprofesional (SMI).</strong></p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/b6ac48f4-d9aa-457f-a4f0-be0239203f56_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Sport]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/b6ac48f4-d9aa-457f-a4f0-be0239203f56_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Requisitos para solicitar y cobrar la ayuda de 500 euros para desempleados de más de 45 años]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:27:54 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:27:54 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84750899</guid>
<title><![CDATA[El error que no debes cometer cuando limpies los cristales]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/fuera-de-juego/error-debes-cometer-limpies-cristales-84750899</link>
<description><![CDATA[<p><strong>Limpiar los cristales es una de las tareas más aburridas y complicadas</strong> de todas las que engloba la limpieza de la casa. </p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>En muchas empresas, hay que recurrir a expertos en este campo para que los cristales queden como nuevos, <strong>sin manchas y gotas de agua adheridas</strong> y casi imposibles de eliminar. Sin embargo, <strong>no en pocos casos este problema parte de un error que muchos de nosotros cometemos</strong>.</p><h2 style="text-transform:uppercase;">El fallo tan común que haces al limpiar los cristales de casa</h2><p>Seguro que cuando limpias los cristales, enjabonas con cualquier producto especializado la superficie y luego pasas una bayeta o un estropajo por la parte blanda. Sin embargo, <strong>esto lo único que consigue es que el cristal se ensucie aún más</strong>, teniendo que volver a limpiarlo en pocos días.</p><blockquote class="tiktok-embed" cite="https://www.tiktok.com/@falcon.products/video/7202179732815858950" data-video-id="7202179732815858950" style="max-width: 605px;min-width: 325px;" > <section> <a target="_blank" title="@falcon.products" href="https://www.tiktok.com/@falcon.products?refer=embed">@falcon.products</a> Aprende a limpiarlos correctamente ✅ <a title="limpieza" target="_blank" href="https://www.tiktok.com/tag/limpieza?refer=embed">#limpieza</a> <a title="ventanas" target="_blank" href="https://www.tiktok.com/tag/ventanas?refer=embed">#ventanas</a> <a title="productostopaliexpress" target="_blank" href="https://www.tiktok.com/tag/productostopaliexpress?refer=embed">#productostopaliexpress</a>  <a title="consejo" target="_blank" href="https://www.tiktok.com/tag/consejo?refer=embed">#consejo</a> <a title="trucos" target="_blank" href="https://www.tiktok.com/tag/trucos?refer=embed">#trucos</a> <a target="_blank" title="♬ Diosa - Hugo Flow &#38; Barroso &#38; Los del Control" href="https://www.tiktok.com/music/Diosa-6987025234541709314?refer=embed">♬ Diosa - Hugo Flow &#38; Barroso &#38; Los del Control</a> </section> </blockquote> <script async src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script><p>Por ello, <strong>el consejo de </strong><a href="https://www.tiktok.com/@falcon.products" target="_blank"><strong>@falcon.products</strong></a>, una cuenta especializada en todo tipo de productos y disponible en <strong>TikTok</strong>, <strong>es</strong> <strong>dejar de enjabonar los cristales como si no hubiera mañana y humedecer un paño limpio</strong>. Después, tendrás que secarlo con papel de cocina para eliminar cualquier resto de producto de limpieza. De esta forma, tus ventanas brillarán como el primer día.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/8f6009cc-86b9-40c3-a74a-508227f4bcbe_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[Sport]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/8f6009cc-86b9-40c3-a74a-508227f4bcbe_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[El error que no debes cometer cuando limpies los cristales]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:27:23 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:27:23 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84752048</guid>
<title><![CDATA[Polonia abre la vía a enviar aviones de combate a Ucrania]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/internacional/polonia-enviar-aviones-combate-ucrania-84752048</link>
<description><![CDATA[<p>Polonia abre el melón. Adelantando los plazos previstos, el presidente del país, <strong>Andrzej Duda</strong>, ha anunciado este jueves el inminente envío de<strong> cuatro aviones militares</strong> a Ucrania de fabricación soviética, en concreto, del modelo Mig-29, aunque ha dado a entender a la vez que la cifra de aparatos aumentará en un futuro próximo. Flanqueado por el presidente de la República Checa, <strong>Petr Pavel</strong>, ha informado también que dichos aparatos serán sustituidos a finales de año por otros e fabricación surcoreana y norteamericana.</p><p>Tal y como puntualizó el jefe del Estado polaco, los cazas fueron adquiridos a la extinta <strong>Alemania Oriental </strong>a finales de los <strong>años 90</strong> y están cerca de culminar su vida operativa. "Siguen siendo activos en la defensa de nuestro país, todavía tenemos una docena de ellos", ha especificado el mandatario. Se desconoce <strong>cuántos aviones polacos</strong> recibirá Ucrania, aunque su número será inferior al que se barajó en el<strong> inicio el conflicto</strong> -una treintena- mediante una donación estadounidense. En principio, los aviones debían comenzar a ser enviados a Ucrania transcurridas entre <strong>cuatro</strong> y<strong> seis</strong> semanas, aunque finalmente el presidente ha acortado <strong>los plazos</strong>.</p><h2 style="text-transform:uppercase;">Decisión inédita</h2><p>Los responsables gubernamentales polacos se han apresurado a enfatizar que la decisión, inédita desde el inicio del conflicto, no constituía<strong> ninguna amenaza</strong> para la seguridad del país, sino todo lo contrario. "Nuestra seguridad no se resentirá, nuestra seguridad se beneficiará de esto, porque además mantendremos al frente ruso lejos de nuestras fronteras en todo momento", ha justificado<strong> Piotr Muller</strong>, portavoz del Ejecutivo. Aunque la decisión tardará varias semanas en materializarse, fuentes gubernamentales han destacado que los aparatos ya están listos para su entrega.</p><p>Polonia, uno de los estados más afectados por la guerra de Ucrania, se ha colocado a la vanguardia en las <strong>entregas de armamento occidental </strong>al Ejército ucraniano, llegando muchos observadores a asegurar que, en realidad, es el país que marca el paso a los demás. De hecho, ha cumplimentado ya el traslado de 14 tanques Leopard prometidos a Kiev, casi la mitad de la treintena que recibirá el país invadido desde países como <strong>Canadá</strong>, <strong>Noruega</strong> y <strong>España</strong>. "Polonia es la siguiente en la fila", ha recordado Muller, en referencia a su <strong>proximidad geográfica</strong> con Rusia, en un tono crítico con los países reticentes a enviar armas al país eslavo. Pese al adelanto de la decisión, por el momento hay pocos países dispuestos a seguir el ejemplo de Varsovia, con la salvedad de <strong>Eslovaquia</strong>, también poseedora de una importante flota de aviones de combate de fabricación soviética.</p><p>Los envíos de armas han constituido un desafío para la <strong>cohesión</strong> y la <strong>unidad del bloque </strong>de países aliados desde el inicio del conflicto. Poco antes del arranque de las hostilidades, países como Alemania, con importantes intereses económicos y políticos en Rusia, se oponía tajantemente a distribuir <strong>armamento ofensivo</strong> al país eslavo, pese a las muestras de indignación que llegaban desde Kiev. Berlín modificó raudo su posición al comprobar la resistencia que estaban presentando las <strong>fuerzas armadas de Ucrania</strong> ante Rusia, un enemigo sobre el papel muy superior en capacidades y hombres. Con el <em>si </em>de Berlín llegaron los de otras capitales europeas, como Madrid.</p><p>A medida que el conflicto se cronificaba, el Gobierno de <strong>Volodímir Zelenski </strong>ha ido presentando nuevas demandas de armamento más sofisticado, más allá de los misiles antitanque. EEUU decidió suministrar a Ucrania las baterías artilleras HIMARS, un arma de gran precisión capaz e impactar en un blanco a decenas de kilómetros con un margen de error de escasos metros. Estos sistemas fueron decisivos, hostigando sin remisión a las tropas rusas en la retaguardia y destruyendo sus depósitos de municiones, lo que a la postre se tradujo militarmente en sendas retiradas en los frentes de <strong>Izium</strong>, en el noreste y <strong>Jersón</strong>, en el sur.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/38ebb827-b3c3-4bbe-b412-c08a4f304d29_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/38ebb827-b3c3-4bbe-b412-c08a4f304d29_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Un avión de combate F-16 turco durante la maniobra de despegue.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:26:34 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 19:31:22 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84747370</guid>
<title><![CDATA[Otro Thuram para Francia: Deschamps convoca a Marcus y a su hermano Khephren]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/eurocopa-fase-clasificatoria/thuram-francia-deschamps-convoca-marcus-84747370</link>
<description><![CDATA[<p>La <strong>Selección Francesa</strong> inicia una <a href="https://www.sport.es/es/noticias/mundial-futbol/resultado-argentina-francia-final-mundial-qatar-80138132"><strong>reconstrucción de la plantilla tras la dolorosa derrota en la Final del Mundial de Catar contra Argentina.</strong></a><strong> </strong>Deschamps ha dado a conocer la<strong> </strong><a href="https://www.sport.es/es/noticias/futbol-internacional/dembele-principal-baja-lista-deschamps-84735060"><strong>lista para los primeros partidos</strong></a><strong> </strong>de la <strong>Fase Clasificatoria de la Eurocopa 2024</strong> en la que destacan la <strong>ausencia de Benzema y la convocatoria de los hermanos Marcus y Khephren Thuram</strong>, en la misma lista por primera vez.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p><strong>Marcus Thuram</strong> es un habitual de las últimas convocatorias con Francia. El jugador del <strong>Borussia Mönchengladbach ha participado en 9 encuentros </strong>con la Selección Francesa y tuvo una especial aportación en la reciente <a href="https://www.sport.es/es/noticias/mundial-futbol/argentina-campeona-del-mundo-80130638"><strong>Copa del Mundo en Catar, donde disputó 5 partidos, entre ellos la Final,</strong></a> bajo las órdenes de Deschamps.</p><p>Por su parte, para <strong>Khephren Thuram</strong> será la primera vez que será convocado con la <strong>Selección absoluta Francesa.</strong> El jugador del <strong>OGC Nice</strong> está disputando una gran temporada con el equipo francés y <strong>ha llamado la atención del seleccionador francés</strong>, que cuenta con el jugador para los próximos partidos contra <strong>Países Bajos e Irlanda.</strong></p><p>No es la primera vez que el <strong>seleccionador francés convoca a dos hermanos en la misma lista de jugadores.</strong> <strong>Lucas y su hermano Theo Hernández</strong> son unos habituales de las convocatorias francesas y ambos son piezas clave de la selección '<strong>bleu</strong>'. Sin embargo, la <strong>lesión de Lucas impedirá que se reúnan ambas parejas de hermanos en el mismo equipo.</strong></p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/ede1a3e3-0176-4081-b80d-1a61bb74467d_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[AFP]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/ede1a3e3-0176-4081-b80d-1a61bb74467d_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Otro Thuram para Francia: Deschamps convoca a Marcus y a su hermano Khephren]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:26:09 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:26:09 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84750553</guid>
<title><![CDATA[Roberto Leal se despide entre lágrimas de Orestes y Rafa en Pasapalabra]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/television/roberto-leal-despide-lagrimas-orestes-rafa-pasapalabra-84750553</link>
<description><![CDATA[<p>Después de noventa y siete tardes enfrentándose, <a href="https://www.sport.es/es/noticias/gente/claves-preparacion-orestes-rafa-pasapalabra-84692012" target="_blank">Rafa Castaño y Orestes Barbero</a> se despiden hoy de <strong>Pasapalabra</strong>. Uno de los dos concursantes <strong>se llevará el mayor bote de la historia del programa</strong>. En estos casos, tal y como dicen las normas del concurso, ambos abandonarán el programa independientemente de quien gane. Ante este inminente final de ciclo, <strong>Roberto Leal ha querido despedirse de los dos en sus redes sociales.</strong></p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>Desde su perfil de Instagram, <strong>Roberto Leal</strong> ha subido un vídeo despidiéndose de los concursantes con unas bonitas palabras: "No son dos concursantes, esto va más allá.<strong> Son dos amigos, dos genios, dos personas que durante cientos de programas nos han emocionado</strong>, nos han hecho reír, cantar, acertar y fallar con ellos y sobre todo… nos han acompañado", decía el presentador.</p><p>"Hoy se cierra un ciclo,<strong> el duelo que ha batido todos los récords de la historia de </strong><em><strong>Pasapalabra</strong></em><strong> con el bote más alto de sus 23 años de historia</strong>" destacaba el comunicador, sabiendo la importancia que conlleva esta etapa.</p><p>"Gracias por tanto, por vuestra ayuda, por vuestros chistes, vuestras versiones en inglés, vuestro trabajo delante y detrás de las cámaras. Sois familia y aquí se os quiere y mucho.<em> </em><em><strong>Pasapalabra </strong></em><strong>es y será siempre vuestra casa</strong>", finalmente cerraba así <strong>Roberto Leal</strong> su despedida, y lo hará formalmente durante la emisión de<em><strong> Pasapalabra </strong></em>en<em><strong> prime time</strong></em> después de <em><strong>El Hormiguero</strong></em>.</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/54fa1672-ae49-4480-99ab-dc0d47c2a31b_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit><![CDATA[SPORT.es]]></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/54fa1672-ae49-4480-99ab-dc0d47c2a31b_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Roberto Leal se despide entre lágrimas de Orestes y Rafa en Pasapalabra]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:24:08 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:24:08 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84753640</guid>
<title><![CDATA[RCD Espanyol de Barcelona vs. RC Celta de Vigo: alineaciones, horario, TV, estadísticas y pronósticos]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/apuestas-deportivas/el-corner-de-pronosticos/rcd-espanyol-barcelona-vs-rc-84753640</link>
<description><![CDATA[<p>La jornada 26 de LaLiga Santander nos presenta un duelo entre el RCD Espanyol y el RC Celta de Vigo, dos conjuntos separados en la clasificación por 4 puntos. Mientras que los blanquiazules quieren romper su racha de dos derrotas consecutivas para tratar de alejarse del descenso, los celestes aspiran a puntuar fuera de casa para mantenerse en la parte media de la tabla.</p><h3> Posibles alineaciones y bajas</h3><p>Estos son los posibles onces titulares para este enfrentamiento de LaLiga Santander:</p><ul><li>11 probable del Espanyol: Pacheco; Óscar Gil, Montes, Sergi Gómez, Brian Oliván; Puado, Vinícius Souza, Denis Suárez, Darder, Braithwaite; Joselu.</li></ul><p>Diego Martínez tendrá que hacer frente a las bajas de Pedrosa y 'Gori'. Unas ausencias a las que se podrían unir las de Pierre-Gabriel y Keidi Baré, que son dudas para este partido.</p><ul><li>11 probable del Celta: Iván Villar; Hugo Mallo, Aidoo, Unai Núñez, Javi Galán; Carles Pérez, Beltrán, Gabri Veiga, De La Torre; Iago Aspas, Seferovic.</li></ul><p>Carlos Carvalhal no podrá contar con Agustín Marchesín ni con Óscar Mingueza por sus respectivas lesiones.</p><p><strong>Sancionado: Óscar Rodríguez</strong>, por acumulación de tarjetas, no podrá jugar esta jornada de LaLiga Santander.</p><h3> Horario y dónde ver el RCD Espanyol vs. RC Celta de Vigo</h3><p>El encuentro tiene lugar este <strong>sábado 18 de marzo, a las 18:30 horas</strong>, en el RCDE Stadium.</p><p>Disfruta en directo del partido a través de <strong>Movistar+ </strong>y recuerda que en <a href="https://www.betfair.es/">Betfair</a> puedes <strong>apostar en vivo</strong> a este y el resto de encuentros de LaLiga Santander.</p><p>Descubre la <a href="https://apuestas.betfair.es/futbol/futbol-espanol/liga-santander/club-atletico-de-madrid-vs-valencia-cf-alineaciones-horario-tv-estadisticas-y-pronosticos-160323-1213.html">previa del Atlético de Madrid vs. Valencia</a>, que se diputa el mismo día que este choque entre el Espanyol y el Celta.</p><h3> Historial de enfrentamientos</h3><p>Los últimos cinco duelos directos oficiales entre el Espanyol y el Celta de Vigo terminaron con una victoria para cada conjunto y <strong>3 empates, tras el término de los 90 minutos</strong>.</p><p>En su último encuentro, en los dieciseisavos de final de la <a href="https://apuestas.betfair.es/futbol/futbol-espanol/copa-del-rey/">Copa del Rey</a>, ambos conjuntos <strong>empataron a uno en el tiempo reglamentario</strong>, con las anotaciones de Paciencia, por parte de los celestes, y de Puado, a favor de los periquitos.</p><p>Una eliminatoria que terminó decidiéndose <strong>en el tiempo extra, </strong>con los tantos de Darder y Melamed, que dieron el pase a los octavos de final a los blanquiazules.</p><p>Estos han sido los resultados de los duelos más recientes entre el Real Club Deportivo Espanyol de Barcelona y el Real Club Celta de Vigo:</p><ul><li>RCD Espanyol 3-1 RC Celta de Vigo tras la prórroga (Copa del Rey 22/23)</li><li>RC Celta de Vigo 2-2 RCD Espanyol de Barcelona (LaLiga Santander 22/23)</li><li>RCD Espanyol 1-0 RC Celta de Vigo (LaLiga Santander 21/22)</li><li>RC Celta de Vigo 3-1 RCD Espanyol (LaLiga Santander 21/22)</li><li>RCD Espanyol de Barcelona 0-0 RC Celta de Vigo (LaLiga Santander 19/20)</li></ul><h3> ¿Cómo llegan ambos equipos?</h3><p>El Espanyol cayó en la última jornada ante el Real Madrid (3-1) y acumula dos derrotas consecutivas en LaLiga, terminando la jornada 25 <strong>a un solo punto del descenso</strong>.</p><p>La racha actual de los periquitos en LaLiga es de <strong>2 victorias y 3 derrotas</strong> en las últimas cinco jornadas, en las que marcaron 7 goles y encajaron en contra 9. Además, son el <strong>segundo peor equipo local</strong> en la actual campaña de LaLiga (3V, 4E, 5D).</p><p>Por su parte, el Celta venció al Rayo en la última jornada liguera (3-0) y atraviesa <strong>cuatro partidos sin conocer la derrota</strong>. Unos resultados que le permiten arrancar esta fecha de LaLiga en el decimoprimer puesto de la tabla.</p><p>Los celestes han registrado <strong>2 victorias, 2 empates y 1 derrota</strong> en las últimas cinco jornadas, en las que marcaron 7 tantos y mantuvieron su <strong>portería imbatida en las últimas 3.</strong></p><h3> Apuestas Betfair: ¿A qué apostar en el Espanyol-Celta de Vigo?</h3><p>1. <strong>Doble oportunidad: victoria del Celta de Vigo y empate a</strong> <a href="https://www.betfair.es/sport/football/la-liga-espa%C3%B1ola/espanyol-celta-de-vigo/32161385">[3.1]</a>: los últimos resultados que han cosechado ambos conjuntos y su historial reciente de enfrentamientos nos hacen creer que el Celta de Vigo conseguirá puntuar fuera de casa en este duelo.</p><p>2. <strong>Iago Aspas marca en cualquier momento a</strong> <a href="https://www.betfair.es/sport/football/la-liga-espa%C3%B1ola/espanyol-celta-de-vigo/32161385">[2.6]</a>: el atacante del Celta anotó un doblete en la última jornada liguera y lo más probable es que vuelva a marcar en este encuentro, puesto que es el máximo goleador de su equipo en la competición.</p><h3> COMBIPARTIDO</h3><p>Empate con goles entre Espanyol y Celta + Iago Aspas marca en cualquier momento + Más de 0,5 goles en la primera parte a <a href="https://www.betfair.es/sport/football/la-liga-espa%C3%B1ola/espanyol-celta-de-vigo/32161385">[11.5]</a></p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/d9e34c75-c1f4-4be2-91dc-e073de23021c_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/d9e34c75-c1f4-4be2-91dc-e073de23021c_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[RCD Espanyol de Barcelona vs. RC Celta de Vigo: alineaciones, horario, TV, estadísticas y pronósticos]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:23:48 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:23:48 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84751880</guid>
<title><![CDATA[Choque entre Netanyahu y el presidente de Israel por la reforma judicial]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/internacional/choque-netanyahu-presidente-israel-reforma-84751880</link>
<description><![CDATA[<p>En Israel, podría estallar una “verdadera <strong>guerra civil</strong>, donde la vida humana está en riesgo”. Y aquellos que no lo creen “no tienen ni idea”, ha declarado alarmado su presidente <strong>Isaac Herzog</strong>. En una extraña y sombría declaración, el político israelí ha anunciado un conjunto de medidas alternativas al polémico plan de reforma judicial impulsado por el gobierno de Binyamín Netanyahu. Pero el actual jefe del Ejecutivo ha rechazado la propuesta, reduciendo la posibilidad de acabar con la <strong>crisis interna</strong> que sufre el país. De nuevo, la <strong>ciudadanía</strong> israelí se ha lanzado a las calles para protestar contra la negativa de Netanyahu.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>Con su propuesta llamada <strong>‘Marco del Pueblo’</strong>, Herzog ha intentado este miércoles acabar con los planes del gobierno para <strong>reformar radicalmente el sistema judicial</strong> a su favor, ganando poder para el ejecutivo y el legislativo. “Este marco protege a todos y cada uno de los ciudadanos de Israel, protege a Israel como un <strong>estado judío y democrático</strong>”, ha declarado por televisión, a la vez que ha instado a ambos bandos a “no destruir el país”. Desde que Netanyahu volvió al cargo con un <strong>Ejecutivo de extrema derecha</strong> y presentó su reforma judicial, gran parte de la sociedad israelí se ha entregado a lo que consideran la defensa del Estado de derecho. </p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"><p lang="iw" dir="rtl">מצורף קישור לאתר ״מתווה העם״ בו מוצגת הצעת הנשיא לשינויים במערכת המשפט &gt;&gt;<a href="https://t.co/1gaQOImo3t">https://t.co/1gaQOImo3t</a></p>&mdash; יצחק הרצוג Isaac Herzog (@Isaac_Herzog) <a href="https://twitter.com/Isaac_Herzog/status/1636078115905581056?ref_src=twsrc%5Etfw">15 de marzo de 2023</a></blockquote>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
<p>“Secciones clave del esquema que presentó [Herzog] sólo <strong>perpetúan la situación existente</strong> y no brindan el equilibrio requerido a las autoridades israelíes”, ha declarado rápidamente Netanyahu en <strong>Twitter</strong>. “Esta es la desafortunada verdad”, ha apuntado respecto a la propuesta del presidente. Los representantes del gobierno han acusado a Herzog de posicionarse a favor de la oposición. El presidente se ha justificado diciendo que todo lo que hacía era “por el bien de encontrar un <strong>amplio consenso</strong> en la sociedad israelí, y lo más rápido posible, para evitar la división entre nosotros”. Su <strong>gesto es inusual</strong>, ya que su cargo no cuenta con funciones ejecutivas en Israel, aunque sí tiene legitimación para arbitrar en crisis políticas.</p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"><p lang="iw" dir="rtl">סעיפים מרכזיים במתווה שהציג הנשיא הרצוג רק מנציחים את המצב הקיים ולא מביאים את האיזון הנדרש לרשויות בישראל. <a href="https://t.co/qvx5QxbuNy">pic.twitter.com/qvx5QxbuNy</a></p>&mdash; Benjamin Netanyahu - בנימין נתניהו (@netanyahu) <a href="https://twitter.com/netanyahu/status/1636108590141276161?ref_src=twsrc%5Etfw">15 de marzo de 2023</a></blockquote>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>
<p>A las puertas de su 75º aniversario, Israel parece sumido en una de sus peores. <strong>Decenas de miles de personas</strong> llevan semanas manifestándose en contra de las radicales propuestas del nuevo gobierno. Este jueves, después de la negativa de Netanyahu, han hecho lo mismo. “Estamos <strong>luchando contra una dictadura</strong>”, han implorado los manifestantes en Tel Aviv. Desde primera hora de la mañana, miles de ciudadanos han protagonizado el tercer <strong>“día de disrupción” </strong>de las últimas semanas, con carreteras bloqueadas y detenciones por parte de la policía. El exprimer ministro <strong>Yair Lapid</strong> ha condenado la creciente violencia contra los manifestantes. A su vez, por primera vez un miembro de la coalición gobernante, el diputado del Likud, David Bitan, ha expresado la necesidad de congelar la reforma judicial con tal de "calmar al país".</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/fca8fbc4-b293-4d40-8248-a2cf078fc592_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/fca8fbc4-b293-4d40-8248-a2cf078fc592_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Netanyahu durante su visita a Berlín.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:23:40 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:23:40 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84751509</guid>
<title><![CDATA[El renacer del blockbuster: ¿por qué han vuelto las ganas de ir al cine?]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/cultura/renacer-blockbuster-han-vuelto-ganas-84751509</link>
<description><![CDATA[<p>No hace mucho se viralizaron las imágenes en las que Steven Spielberg, en el almuerzo de los nominados a los Oscar, abrazó a Tom Cruise y le felicitó por haber salvado el cine con <strong>el espectacular éxito de 'Top Gun: Maverick' (2022), una de las películas más taquilleras de la historia</strong>. Le dijo: "¡Le has salvado el culo a Hollywood!". La película de Cruise podría señalarse como el punto de partida del renacer del blockbuster. El éxito de la secuela tardía de 'Top Gun. Ídolos del aire' (1989) podría haber quedado perfectamente en un fenómeno aislado, pero por suerte no ha sido así.</p><p>Desde el estreno de <strong>'Top Gun: Maverick' en mayo del año pasado (lleva recaudados más de 1.493 millones de dólares en todo el mundo)</strong>, ha habido varias películas de entretenimiento, muchas de ellas (no todas) de presupuestos generosos, que se han convertido en auténticos blockbusters. Algunas eran éxitos más o menos esperados, como 'Avatar: El sentido del agua' (2022). Pero otras no lo eran tanto.</p><p>Dejando a un lado los grandes e inesperados éxitos de terror del año pasado y lo que va de este (como 'Smile' o 'Barbarian'), a los que ya se han dedicado numerosos artículos, y centrándonos en un cine menos específico y con voluntad de llegar al mayor número de espectadores, también han sido grandes éxitos de taquilla en Estados Unidos (y, las estrenadas internacionalmente, en el resto del mundo) 'M3GAN' (2022), 'Creed III' (2023), 'Scream VI' (2023) y 'Oso vicioso' (2023). La última (aquí se estrena el 31 de marzo) es una comedia negra de acción sobre un oso que enloquece tras comerse un cargamento de cocaína.</p><h2 style="text-transform:uppercase;">Películas "bien hechas"</h2><p>¿Por qué sucede esto? ¿Han vuelto las ganas de ir al cine?<strong> Quizá la clave sea que han vuelto las ganas de volver al </strong>cine<strong> a ver películas que, de alguna manera, tienen el 'mood' de los blockbusters de otro tiempo. </strong>No es tanto una cuestión de nostalgia, que solo funciona en algunos de los casos citados, como de agradecer tener otra vez la opción de ir a una sala de cine a<strong> ver películas de entretenimiento “bien hechas” </strong>(esto no es ninguna tontería, es clave), con empaque y con la aventura y/o la emoción en primer plano.</p><p><strong>Las razones pueden ser muchas y ninguna en concreto. </strong>Una podría ser cierto agotamiento de los espectadores ante determinados universos y franquicias de héroes y superhéroes: la taquilla de 'Ant-Man y la Avispa: Quantumanía' (2023) ha sido un fracaso para Marvel (en relación a los números que ellos manejan). O, más evidente, el agotamiento evidente de algunas fran-quicias y universos en sí mismos.</p><p><strong>Por un lado, el público tiene la necesidad descubrir relatos nuevos,</strong> de ahí el éxito de 'M3GAN', 'Oso vicioso' o 'Llaman a la puerta' (2023). También de acercamientos menos perezosos a los que ya conoce ('Top Gun: Maverick', 'Creed III' o 'Scream VI'). <strong>Por otro, quiere ver películas bien hechas y acabadas, que no parezca que han sido resueltas con piloto automático o estén directamente inacabadas</strong>, que luzcan distintas a las series de televisión de los mismos universos, en las que no se perciba el desconcierto de los actores al saberse perdidos en un croma infinito y que, de alguna forma, pidan ser disfrutadas en pantalla grande. Los blockbusters citados en este artículo cumplen esos mínimos que, a día de hoy, han dejado de ser tan mínimos. <strong>La mayoría, además, están magníficamente ejecutadas. </strong></p><h2 style="text-transform:uppercase;">La sala como espacio lúdico</h2><p>Aun así, tampoco hay que desmerecer otra posible razón del éxito de estas película.<strong> Se trata de las ganas de los espectadores de recuperar las salas como un espacio lúdico, de entretenimiento</strong>. En realidad, esto último no es tan distinto de la actual fiebre por asistir a conciertos multitudinarios (al precio que sea), de recuperar la experiencia colectiva y de celebración que la pandemia y el confinamiento nos negaron.</p><p>En el caso del cine, como la oferta en plataformas es tan abundante y rica, es probable que muchos espectadores dejen para casa las propuestas más pequeñas y elijan ver en salas las que tengan esa naturaleza colosal, festiva y celebratoria. De ahí el éxito de los títulos citados, o del que seguramente tendrán otras películas en la línea (entretenimientos con empaque, que van de frente, destinados a un público variado), entre ellas 'John Wick' (2023), 'Dragones y mazmorras' (2023) y 'Super Mario Bros.: La película' (2023), las dos últimas con el atractivo añadido de estar destinadas sobre todo a un público infantil y juvenil. Estas películas llegarán las próximas semanas.</p><p><strong>Más adelante le tocará el turno, en lo que se augura un año repleto de blockbusters, </strong>a títulos como (entre otros) 'Posesión infernal: El despertar' (abril); 'La sirenita', 'Fast X 'y 'Guardianes de la Galaxia Vol. 3' (mayo); 'Indiana Jones y el dial del destino' y 'Transformers: el despertar de las bestias' (junio); 'Oppenheimer' y 'Misión imposible: Sentencia mortal, parte 1' (julio); 'Dune: Parte 2' (noviembre) e incluso 'Barbie' (este verano).</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/556a348a-39e9-42b0-bcd9-25cf2c633a7c_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/556a348a-39e9-42b0-bcd9-25cf2c633a7c_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Tom Cruise, en una imagen de ’Top Gun: Maverick’.]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:17:53 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:17:53 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84739007</guid>
<title><![CDATA[Benzema, 'míster' decisivo en las eliminatorias de Champions League]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/champions/benzema-mister-decisivo-eliminatorias-champions-84739007</link>
<description><![CDATA[<p>El francés<strong> Karim Benzema</strong> volvió a jugar contra el Liverpool, tras un partido ausente, y a pesar de no estar fino de cara a portería <strong>consiguió anotar y demostrar de nuevo que la fase de eliminatorias de la 'Champions', con 17 goles en 18 partidos desde la temporada 2018-2019, es su terreno</strong>.</p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p>El galo siempre ha tenido en la Liga de Campeones su competición predilecta. De hecho, <a href="https://www.sport.es/es/noticias/champions/benzema-secreto-13505658">es el cuarto máximo goleador histórico de la misma con 89 tantos</a><strong>, a dos de alcanzar al polaco Robert Lewandowski</strong> en el podio que lidera el portugués <strong>Cristiano Ronaldo</strong> con 140, seguido del argentino <strong>Lionel Messi</strong> con 129.</p><p>Números que, según datos de BeSoccer,<strong> han crecido exponencialmente desde la salida de Cristiano rumbo a la Juventus en 2018</strong>. Sobre todo en las eliminatorias, ya que en fase de grupos su promedio goleador se mantiene:<strong> 0,67 goles por encuentro -29 tantos en 43 choques- con el portugués y 0,62 sin él -16 goles en 26 partidos-</strong>.</p><p>Pero en la <strong>fase del 'KO'</strong>, la vida es diferente desde entonces para un <a href="https://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/benzema-llega-principio-acuerdo-renovar-84675565">Benzema que asumió el hueco que dejó el luso con goles y títulos</a><strong>,</strong> como en la pasada edición de la Liga de Campeones en la que <strong>el Real Madrid se alzó con el título</strong>.</p><p>Una edición en la que el galo <strong>marcó diez goles de octavos a semifinales,</strong> <strong>con dos tripletes para el recuerdo contra París Saint-Germain y Chelsea, para sumar un total de 15,</strong> logrando la segunda mejor marca de la historia de la competición.</p><p>Además, estos goles, unidos a los dos en Anfield y al de este miércoles contra el Liverpool <strong>le han hecho igualar a Cristiano en otro registro histórico como</strong> <strong>los dos únicos futbolistas que han marcado tres o más goles en cuatro eliminatorias consecutivas de la 'Champions'</strong>.</p><p><strong>13 goles en ellas</strong>, en siete partidos ya que en la ida contra el PSG no vio puerta, para poner su marca anotadora en eliminatorias en 33, <strong>solo por detrás de los dos que, hasta este momento, dominan los registros goleadores de la competición, Cristiano (67) y Messi (49)</strong>.</p><p>Sin embargo, es desde la 2018-2019 cuando Benzema rompe todos sus registros. <strong>Ha anotado 17 goles en eliminatorias; y nadie le iguala</strong>. <strong>Lewandowski </strong>y <strong>Haaland</strong>, los siguientes en la lista, han marcado <strong>11 tantos y Mbappé y Messi se quedan en nueve</strong>.</p><p>Además, en el cómputo global, suma <strong>33 dianas en 44 duelos</strong>, un promedio mayor que <strong>las 44 en 85 encuentros que marcó hasta 2018</strong>.</p><p>Solo ha habido un jugador que desde entonces haya marcado más goles, <strong>Lewandowski</strong>; con el que se disputa <strong>el tercer lugar histórico de la 'Champions'</strong>.</p><p>Eso sí, ambos han visto esta semana lo difícil que será mantener sus nombres en la lista de récords goleadores, <strong>ya que los cinco goles que anotó el noruego Erling Haaland frente al Leipzig en la vuelta de los octavos de final le hacen situarse con 33 dianas, las mismas que Benzema, en solo 25 partidos; un promedio sin parangón</strong>.</p><p>Con <strong>Lewandowski</strong> fuera de la Liga de Campeones en fase de grupos, <strong>tanto Benzema como Haaland lideran a sus equipos hasta, de momento, los cuartos de final, y el sorteo podría deparar un cara a cara</strong>.</p><p>Hasta el viernes a las 12:00 hora CET (-1 GMT) no se determinarán unos cruces a los que <strong>Benzema llega tras superar unas molestias en el tobillo, marcar el 1-0 definitivo a pesar de no estar fino en la definición</strong> -seis disparos, el que más del partido, y solo dos a puerta- <a href="https://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/alarma-benzema-84708311">y dar el susto tras retirarse cojeando por un golpe en la tibia</a>. <strong>"Estoy, estoy", dijo en referencia a si podrá jugar el clásico del domingo</strong>.</p><p><a href="https://www.sport.es/es/noticias/real-madrid/benzema-despeja-dudas-estare-clasico-84709809">Tranquilizó sobre sus molestias de cara a un partido clave para definir el título de Liga</a><strong>, con el Barcelona a nueve puntos de diferencia</strong>, y con la necesidad de sumar continuidad a sus piernas para que esos seis disparos contra el Liverpool no acaben en solo un gol. </p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/2ed6504a-64bd-4379-bfa1-33b4bd17dc0d_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/2ed6504a-64bd-4379-bfa1-33b4bd17dc0d_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Benzema, tras anotar el 1-0 contra el Liverpool]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:16:38 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:16:38 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84751391</guid>
<title><![CDATA[Logran curar a una mujer del VIH gracias a células madre de sangre de cordón umbilical]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/sociedad/logran-curar-mujer-vih-celulas-madre-84751391</link>
<description><![CDATA[<p>Un nuevo método para curar el VIH, consistente en <strong>trasplantar células madre resistentes al VIH procedentes de la sangre del cordón umbilical</strong>, ha dado resultados satisfactorios a largo plazo, según afirman los científicos, que han publicado en la revista 'Cell' el caso de la<strong> primera mujer mestiza posiblemente curada del VIH</strong>.</p><p>El método se utilizó con éxito para tratar a la 'paciente de Nueva York', una mujer de mediana edad con leucemia y VIH que se autoidentifica como mestiza, que lleva <strong>sin VIH desde 2017</strong>. El uso de células madre de sangre de cordón umbilical en lugar de donantes adultos compatibles, como se ha hecho anteriormente, aumenta la posibilidad de curar el VIH mediante el trasplante de células madre en personas de todos los orígenes raciales.</p><p>"La epidemia de VIH es<strong> racialmente diversa </strong>y es extremadamente raro que las personas de color o de diversas razas encuentren un donante adulto no emparentado suficientemente compatible", afirma Yvonne Bryson, de la Universidad de California Los Ángeles (UCLA), que codirigió el estudio con su colega pediatra y experta en enfermedades infecciosas Deborah Persaud, de la Facultad de Medicina de la Universidad Johns Hopkins. "El uso de células de sangre de cordón umbilical amplía las oportunidades para que las personas de diversa ascendencia que viven con el VIH y requieren un trasplante para otras enfermedades alcancen la curación", añade.</p><p>Casi 38 millones de personas en todo el mundo viven con el VIH, y<strong> los tratamientos antivirales, aunque eficaces, deben tomarse de por vida</strong>. El "paciente de Berlín" fue la primera persona que se curó del VIH en 2009, y desde entonces, otros dos hombres --el "paciente de Londres" y el "paciente de Düsseldorf"-- también se han librado del virus.</p><p>Los tres recibieron <strong>trasplantes de células madre </strong>como parte de sus tratamientos contra el cáncer y, en todos los casos, las células del donante procedían de adultos compatibles o "emparejados" que portaban dos copias de la mutación CCR5-delta32, una mutación natural que confiere resistencia al VIH al impedir que el virus penetre en las células y las infecte.</p><p>Sólo alrededor del 1% de las personas de raza blanca son homocigotas para la mutación CCR5-delta32 y es aún más rara en otras poblaciones. Esta rareza limita la posibilidad de trasplantar células madre portadoras de la mutación beneficiosa a pacientes de color, ya que los trasplantes de células madre suelen requerir una gran compatibilidad entre el donante y el receptor.</p><p>Sabiendo que sería casi imposible encontrar para la paciente neoyorquina un <strong>donante adulto compatible con la mutación</strong>, el equipo trasplantó en su lugar células madre portadoras de CCR5-delta32/32 de sangre de cordón umbilical almacenada para intentar curar simultáneamente su cáncer y el VIH.</p><p>La paciente recibió el trasplante en 2017 en Weill Cornell Medicine gracias a un equipo de especialistas en trasplantes dirigido por los doctores Jingmei Hsu y Koen van Besien. Su caso formó parte de la Red Internacional de Ensayos Clínicos sobre el Sida en la Madre y el Adolescente (IMPAACT), patrocinada por los NIH, y contó con el respaldo de la Red de Ensayos Clínicos sobre el Sida en Adultos (ACTG).</p><p>Las células de la sangre del cordón umbilical se infundieron junto con células madre de uno de los familiares de la paciente para<strong> aumentar las probabilidades de éxito del procedimiento</strong>. "Con la sangre del cordón umbilical no se dispone de tantas células y tardan un poco más en poblar el organismo tras su infusión --explica Bryson--. Utilizar una mezcla de células madre de un pariente compatible del paciente y células de sangre de cordón umbilical da un empujón a las células de sangre de cordón".</p><p>El trasplante consiguió poner en remisión tanto el VIH como la leucemia del paciente, y esta remisión ha durado ya más de cuatro años. <strong>Treinta y siete meses después del trasplante, la paciente pudo dejar de tomar la medicación antivírica contra el VIH</strong>. Los médicos, que siguen controlándola, afirman que lleva más de 30 meses sin contraer el VIH desde que dejó el tratamiento antivírico (en el momento en que se redactó el estudio, sólo habían pasado 18 meses).</p><p>"Los trasplantes de células madre con células CCR5-delta32/32 ofrecen una cura dos por uno para las personas con VIH y cáncer de sangre", afirma Persaud. Sin embargo, debido a lo invasivo del procedimiento, los trasplantes de células madre (tanto con la mutación como sin ella) sólo se consideran para personas que necesitan un trasplante por otras razones, y no para curar el VIH de forma aislada; antes de que un paciente pueda someterse a un trasplante de células madre, necesita someterse a quimioterapia o radioterapia para destruir su sistema inmunitario existente.</p><p>"Este estudio señala la importancia de contar con células CCR5-delta32/32 en los trasplantes de células madre en pacientes con VIH, ya que todas las curaciones que se han conseguido hasta ahora han sido con esta población de células mutadas, y los estudios en los que se han trasplantado células madre nuevas sin esta mutación no han conseguido curar el VIH", afirma Persaud. "Si vas a realizar un trasplante como tratamiento contra el cáncer para alguien con VIH, tu prioridad debería ser buscar células que sean CCR5-delta32/32, porque entonces puedes lograr potencialmente la remisión tanto de su cáncer como del VIH", señala.</p><p>Los autores subrayan que <strong>es necesario hacer un mayor esfuerzo para detectar la mutación </strong>CCR5-delta32 en donantes y donaciones de células madre. "Con nuestro protocolo, identificamos 300 unidades de sangre de cordón umbilical con esta mutación, de modo que si alguien con VIH necesitara un trasplante mañana, estarían disponibles --subraya Bryson--, pero hay que hacer algo de forma continua para buscar estas mutaciones, y se necesitará el apoyo de comunidades y gobiernos".</p>]]></description>
<media:content url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/e29e3a6b-0f9a-47b2-b844-3080a0961e28_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/e29e3a6b-0f9a-47b2-b844-3080a0961e28_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[Archivo - La Comunitat Valenciana cuenta con 39.769 donantes de médula y 5.000 unidades de cordón umbilical]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 18:15:48 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:15:48 +0200</dc:modified>
</item>
<item>
<guid isPermaLink="false">84742825</guid>
<title><![CDATA[Pedri acelera para el Clásico]]></title>
<link>https://www.sport.es/es/noticias/barca/pedri-listo-clasico-84742825</link>
<description><![CDATA[<p>El Barça apunta todas sus miradas ya al clásico de este próximo domingo, <strong>que puede dejar más que sentenciada LaLiga</strong>. Y lo hace con una gran noticia. Pedri ha completado parte de la sesión de este jueves con el resto grupo y demuestra que <strong>está listo para enfrentarse al Real Madrid. </strong></p><div contenteditable="false" data-module-name="more-info-box-left">  <div class="sp-related">    <div class="top">      <p class="title">Más información (Auto)</p>    </div>    <div class="middle">      <div class="item">        <figure class="thumb">          <a><img alt="article" class="loading" height="100" src="http://placehold.it/175x100" width="175" /></a>        </figure>        <div class="txt">          <h2 class="title">            <a title="">Título noticia (Auto)</a>          </h2>        </div>      </div>    </div>  </div></div><p><a href="https://www.sport.es/es/noticias/barca/pedri-cara-clasico-84695908">Tal como avanzó SPORT, el tinerfeño llevaba varios días trabajando en solitario para llegar en plenas condiciones al partido</a> y en la sesión de esta tarde ha podido confirmar las buenas sensaciones. </p><p>Un mes después de caer lesionado en el partido de ida ante el Manchester United, <strong>Pedri podrá regresar este próximo domingo en el Spotify Camp Nou</strong> en el partido más importante, junto al también clásico de Copa, que le queda al conjunto azulgrana esta temporada. </p><p>El resto del grupo ha entrenado sin novedades, <strong>más allá de la conocida baja de Dembélé </strong>que no correrá la misma suerte que Pedri y no podrá estar aún disponible para el clásico. El francés se queda como la única baja de Xavi, que <strong>recuperará también a Araujo</strong> para el partido tras cumplir sanción en San Mamés.</p>]]></description>
<media:content url="https://videos.sport.es/epi/public/videoquality/2023/0216/20/geo/fc-barcelona-manchester-uniteed-la-lesion-de-pedri-2.mp4" type="video/mp4" medium="video" duration="0">
<media:credit></media:credit>
<media:text></media:text>
<media:thumbnail url="https://estaticos-cdn.sport.es/clip/22536a47-0dc2-445c-8dbb-1903ff5d5401_media-libre-aspect-ratio_default_0.jpg" type="image/jpeg"/>
<media:title><![CDATA[FC Barcelona - Manchester United: La lesión de Pedri]]></media:title>
</media:content>
<dc:created>Thu, 16 Mar 2023 17:56:02 +0200</dc:created>
<dc:modified>Thu, 16 Mar 2023 18:21:38 +0200</dc:modified>
</item>
</channel>
</rss>
